一人一個父母對自己做過最hurt嘅嘢

我先
成日話「呢個係我屋企唔係你屋企」、「我屋企唔歡迎你呢啲廢物」，要我搬出去
試過幾次將我啲嘢丟曬出走廊再鎖門
讀緊大學，唔俾我申請loan，但又唔肯借錢俾我

而家好迷惘，自己又要賺生活費又要賺學費，仲要追grade。最近失業，開始日日催我搬出去...

點解佢地要咁仆街？

都無辦法啦...父母無得揀.....
不過想睇下大家有無類似經歷

有冇男朋友 可以同男朋友結婚然後去申請Loan
不過呢個下策黎

有冇考慮真係搬岀去搵朋友地方暫住？

毒撚唔想打擾到人
朋友都知咩事，但次次都會同我講「唉家家有本難念的經」，講多幾次就唔想麻煩人了...

都有個原因掛

我最極限都係"生舊叉燒都好過生你"

言語暴力

不如試下驗dna，真係唔係講笑
驗到唔係，可能你會更加釋懷

自己借non mean囉，息高d, 但起碼有錢

寧生敗家子
莫養蠢鈍兒

仲衰過叉燒

七、八歲嗰時同呀媽喺街市嘈
佢嬲到見到離遠十五米有架的士
佢拉我出去馬路比車撞
我企左出去一直望住的士司機
架的士見到後慢駛到我前面一米
到最後等我行開佢先駛走
由嗰日開始我知道我呀媽靠唔住

有申請，但搵唔到彌償人，家母叫曬所有人唔好幫我簽名，所以最後借唔到

啲想自己仔女死嘅父母真係好差
跟住巴打你點啊？

哇 謀殺嚟㗎喎
所以話咩 虎毒不吃兒 喎
假嘅 搵鬼信

係親戚面前不停唱衰你，唱到懷疑自己係咪老母親生

好慘，第日賺到錢一蚊都咪撚比佢地

第時做雞啊你
咁多人死唔見你死

利申：只係無好勤力咁溫書，羨慕人哋成班同學仔去玩

生咗我出黎

有邊個想係屋企咁樣對住咁既父母
樓主你有冇搵過d社工個d處理
或者搵宿舍個d？

點解會對住自己個女講得出做雞兩隻字

巴打做咩
講出來俾大家聽下

細個果陣搵過
當時社工係即刻打電話俾我父母，約左去學校見之類，我老母當時係咁話係我扮嘢講大話，之後社工信左佢，每次見到我都鬧我係大話精
所以之後我對社工都好抗拒

不孝子黎 hurt唔到我

最多係問我搵到新女朋友未

唉 有頭髮邊個想做澤基丫

癡撚線

個社工都幾古怪
咁樓主屋企有冇兄弟姐妹？
佢地淨係對你係咁？

唔撚應老母一個月
十問十唔應

成日話咁唔鍾意中國就唔好留係香港

4歲嗰時有親戚黎屋企拜年
有個大我兩三年嘅表哥成日失控周圍搞野
然後佢入咗我父母間房參觀
我心諗你一定入去唔知做咩
就跟住入去坐埋一二邊
之後佢見到櫃上面有部相機
叫一聲「咩黎架?」就一跳，拍咗部相機落地

出面啲大人聽到碎裂跌野聲就即刻走入黎
我老豆二話不說癲撚哂咁指住我狂鬧
之後我勁委屈咁喊住想澄清唔係我
根本我跳完都掂唔到部相機放置嘅高度
但佢冇撚理，不斷non-stop狂鬧
我表哥同佢老母(我姑媽)完全冇出過聲

之後要去其他親戚屋企拜年
我老豆話直頭唔想帶我去
其實我都唔想去
不過其他親戚話無理由留低我一個人喺屋企
我記得我後來係喊足全日
被人屈真係好傷心好痛苦
最慘係冇人能夠幫我講句說話，攞個公道
自此以後我就好憎過新年
因為又要見到個冚家鏟表哥

過咗十幾廿年之後有次再講返呢單野
我老豆仍然唔相信真凶係我表哥
仍然覺得當時我係講大話
但我大個咗，終於可以屌柒佢
佢竟然話「當真係唔係你做，唔通嗰陣我鬧我家姐個仔咩」

證明咗藍絲唔止冇撚腦
真係連良心同小小邏輯都冇

係去到我而家有朋友讀social work先對社工嘅印象叫做好少少
獨生
無兄弟姐妹無比較所以唔知道

話我廢青
但我嗰時月收兩萬幾 只係無返ft

唉唔好提
我老豆日日都話香港就快死，想攞曬啲MPF啊保險啊果啲出來，要翻上上面發展

瘋狂玩 Pokemon 金銀版

老豆唔俾我玩
係我面前掉爛部機 再掉落垃圾筒

機都唔緊要 冇左個save先慘 日日打 打左幾個月

見到大家分享都見到有個共通點：啲所謂父母係完全唔會講道理，乜證據都無自己覺得係點就係咁屌，就算發現自己有問題搏唔到都係唔識道歉

咁同d朋友傾下有冇幫助？
其實阿爸阿媽做依d
最後咪只會大過你離佢地而去
有時都唔明點解d阿爸阿媽要咁做
如果咁做咩當初又生？
樓主只係同佢地鬧架？
有冇試過郁手郁腳佢地？

其中一個食飽飯沖涼
另一個即刻講電話講到啜啜聲, 隔住成個廳係房都聽到

feel到你嘅無助 有冇得同資助處傾下？

小學將我個頭㩒落水，問我係咪想死

中學誤會我同人出夜街，跪足一晚神枱

大學1st hon grad，同佢講，佢「哦」咗一聲，問我咁又有咩用，冇去我畢業禮

呢度係其中3樣，太多喇。講唔哂。
由細到大，屋企人就係最hurt得到我嘅人。

90蚊叫晒全家買6060 正宗冚家剷

小中學某科好差，温極都成日唔合格 其他科都有A/B或者9字頭，一唔合格就比人打到成手腳瘀哂，最低消費打1個鐘，無飯食，會成張木櫈車埋黎，試過推冧張coffee table，成張壓左係我個身度，打完之後叫我拎住張唔格嘅試卷企係門口出面直到第朝返學。

有次企門口，隔離屋見到叫我老母比我返入屋企但佢唔聽，個姨姨係度喊住話仲咩打到咁，比我入佢屋企坐比飯我食，老母發現我唔係門口，就揾姨姨叫我返去屋企，話唔會打我，點知打多獲勁揪，話我仲咩專登比人知扮可憐

之後罰企個時姨姨都唔敢叫我去佢屋企。
返學成日著冷衫同長襪遮住啲瘀

生仔真係應該要考牌
雖然好幸運自己父母無乜嘢
但係聽過好多同學 朋友都有痴L線嘅父母
真心唔明d人點解要生個小朋友出㴝折扣佢 製造家庭悲劇

生活費我都仲理解到因為小弟大學都係自食其力，一個仙零用錢都冇

但係學費咁大筆數點自己handle

我老豆老母係大灣區買樓添啦

塞對襪入我個口 抖唔到氣 仲想用火機點火 燒我個嘴
嗰次就嚟窒息死
我訓上格床 屋企人毫不留力 一手扯住我隻耳仔向下拉 隻耳仔feel到就嚟裂 之後成隻耳瘀曬 訓都訓唔到
雖然大個咗之後佢地有對我好咗 或者佢地老咗 冇咁好火再打鬧 但心入面嗰種創傷係點都彌補唔到

太多硬膠中華文化思維
eg. 天下無不是之父母呀 / 太要面子呀 之類

唯有第時有仔女對佢地好d

咁仆街既

「你憑咩同我講野？」

就返家鄉等下

我生你只係一個意外

佢問緊點解...

親生父母？

試過拉住件衫領係地下拖住我，抖唔到氣，話點解生左個弱智，叫我快撚啲死

咁樣真係有童年陰影，有時夜晚冇啦啦諗起都想喊

慘過Harry potter , 你係咪魔法師？

同老豆係游完水沖涼個陣
同佢鬥啫長, 屙尿鬥遠, 我全部贏哂...
都未算, 我即場表演用條J撳實個水喉掣洗頭....
佢唔開心左成個月

所以我成日都好唔明點解咁唔鍾意我當初又要生我出來
點會郁手啊...
不過我有時會好衰，好想佢死

聽電話個女人勁串：「政府唔係開善堂啊，得孤兒先可以唔駛彌償人」

有d再衰d既真係會郁手架
唔係點會有d父子打架新聞上報
都唔係好衰呀
都係好正常既反應
樓主你有冇tg？

巴打而家點啊

都無啦，唯有係咁翻工
不過望住啲朋友Sem Break可以去玩可以去Intern可以去Exchange真係好羨慕

將我隻手擺上砧板舉刀話要斬落黎
小學生年代...唔記得自己做左d咩

利申: 已割

無

由細到大都唔覺有咩大感覺....
因為大過左我係痴線 一嬲就打爛野

無嘢
都係咁生活
但提自己要獨立

可能佢嬲得滯無心

祝樓上咁多位早日成功 搬出嚟住
記住咪撚比家用！！！

留名睇人話 撞到父母扑野

你媽同你有仇？

下 我屌佢老母啦 政府成立嘅目的就係照顧弱勢社群 更好更分配社會資源㗎啦 on9
你打多次 如果再係佢嘅話 你叫佢講低佢個名同ID

Same here

咪玩啦師父
好似垃圾噉掙扎求存
寧願自己無出世過
大把人噉諗 仲問

Same

真係無咩責任感真係唔好生

好明白樓主一齊加油

講電話講到啜啜聲係做緊咩

生我出黎

生我出黎捱窮
經歷 無飯食 綜援 兒童之家
唔係佢自己搵錢養我
但會因為同佢嘈而扣起飯錢 每日得公仔面同腸仔
有手有腳又讀過書 廿歲頭就唔撚做野
利用我呃綜援 日撚日坐係屋企 正廢人
到我十八歲唔比門口我入 趕我走

老豆搞到我隻牙斷左

唔比錢
唔幫申請loan
同我講你有咩會唔開心呀！
發脾氣一杯水倒落我到

決定左唔會理佢 唔會比家用

大量唔只一個

由細到大有咩唔順佢意，同老豆家姐們口角永遠發火落我度，無計鬼叫我最細最無能力

去男友屋企過夜俾人話送上門做免費雞

成日嫌我搵得少錢俾得少錢屋企，但屋企裝修買傢私乜都要我夾錢，之後一句突埋黎，你遲早嫁出去，洗乜留間房俾你

生仔真係要考牌 唔明做乜要咁對自己親生仔女
就好似啲人重男輕女咁 對啲女好似垃圾咁 jm9

同我講警察係正義

偷自己身份證去借錢

以為自己開po

細個去親荔園都唔比我玩碰碰車

我由小學開始聽我老母咁鬧我 而講緊嘅只係我唔想溫默書呢啲小事，佢咩都可以扯到去叫我做雞聽到慣哂 到中學開始已經冇乜感覺
睇到你呢句再諗一諗先覺得：係喎 其實好唔正常

因為喺佢世界入面，侮辱你=激勵你
但佢從來無諗過，呢句嘢對個囡傷害有幾大
叫個囡做雞其實都係冰山一角

小學學唔識分數，老母一枝鉛筆插落我大脾，然後一啪，成枝鉛芯留咗喺裡面拎唔到出嚟

14歲嗰年生日我想留蔭，佢一嘢撳住我個頭搵把較剪鳩剪咗幾下我啲瀏海，話：「我係你老母，我想你點就點」

由細到大一個仙零用錢都無俾過我，咁我無怪佢呢點嘅，我一考完dse就自己返工養自己；只係佢大學未畢業就問我拎家用，我同啲親戚唱鳩佢，佢就話佢只係叫我貢獻屋企唔係問攞家用

小四嗰陣，老竇爭落貴利數搞到屋企俾人淋紅油、寫大字，同收到要綁架細佬妹嘅電話，但自己就從此人間蒸發，一個仙家用都無拎過返嚟；到大個之後，佢想控制返我，就擺老竇款出嚟：「我係你老竇，以前供書教學俾你blablabla」

我屌曬你地老母，有血緣關係大撚曬？
打橫嚟講嘢講唔過就搵孝道壓落嚟
人生所有不幸都係由呢對垃圾父母而起，
佢地最撚錯就係生我出嚟

細過啱啱砌好隻高達，擺係張枱欣賞緊果陣，我老母搶走左隻野一手大力揼左落地下，成隻高達解體爛撚哂，之後指住本週記咁嘅功課屌我寫字核特定唔知屌乜，跟手將隻高達嘅殘骸用掃把掃走左，掉埋去垃圾房

*個

same here
小學開始講，考得差又做雞，做嘢有甩漏又做雞，揹個斜揹袋都可以話你唔知博乜突個波出嚟，就連情竇初開暗戀人都可以扯去做雞，好似做乜都係原罪咁

你男朋友真係好好 希望你哋以後都會繼續一齊

冇嫁有錢人

成日問做咩咁蠢 中學都畢唔到業嫁啦你 搞到個人好無自信

見到仲讀緊書嘅巴打我想鼓勵下你哋

依家只係短暫嘅唔開心，好快有一日你哋會有自己經濟能力。到時係你自己話事，會有真真正正屬於你自己嘅生活

呢個post睇到我好心痛⋯
俾藍絲老母話唔認我做女 又唔俾我借loan
當晚喊到panic attack 爭啲入醫院 佢瞓喺床玩電話望都冇望過一眼
明明由細到大都覺得應該感恩 佢地都叫對我好當我係囡 至少冇家暴冇叫我做雞咁
但呢幾個月個落差好大 好似用咗廿年先睇清佢地 由熟悉突然變陌生嘅感覺好恐怖 好羨慕人地一家都有講有笑
唔敢想像樓上究竟經歷點樣嘅童年
希望大家最終搵到真心愛錫自己嘅人

利申：熱戀的後遺
生仔唔洗考牌真係好得人驚

我同男友(宜家係ex)去街，咁正常絲打都會打扮下
我老母話 去做援交，睇住有日被人屌完唔比錢打撚死，貪你細個夠嫩口先屌你

仲有我哋啊手足

好仆街

中一有個男仔暗戀我，但我真係完全唔知。 佢攝左封情信係我本書入面，用粉紅色信封裝住。我返到屋企一拎本書封信就跌出黎，老母見到問咩黎，我話可能係同學交換日記比我，我老母就叫我拆信話乜撚交換日記，點知一打開淨係得張紙寫住 ‘xxx (我個名)，我好仲意你💛。 zzz (佢個名)’。

即刻比我老母打獲甘，唔比飯我食 話我有書唔讀，係米好想比人屌，我唔發姣人地點會仲意我，叫我做援交就唔好去返學，唔好浪費佢啲錢

我都試過考試九十五分，佢唔係讚你叻讚你考得幾好，而係問你點解失咗五分，然後就打到仆街
呢啲嘢數之不盡，細個幾想開窗跳落去，放學落校巴幾想衝出馬路

好慘，連俾人鍾意都係罪
我係俾佢偷睇日記，sms

我會答佢：「你生我出嚟係我揀㗎咩？咁唔想養我當初又唔戴套？」

可以寫自己做彌償人
我係例子

你讀唔到u就跳樓死算啦
供咗你讀書咁耐

你唔好再出去呀
你俾人拉咗我唔會去揾律師架
你自己搞掂佢

然後又拎我啊妹同我比
又拎我同隔離屋xxxyyy比

不過I DON’T GIVE A FUCK

巴打meet到佢入息審查？

non mean
嗰時屋企好亂冇人肯幫我
問佢地, 結果俾我寫自己

因為之前問過一次，聽電話果個人話唔可以
我再問過
唔該巴打

叫我死出街含撚

我Hurt父母就多 父母Hurt我真係十隻手指數得哂

一嘈交唔夠人講就話：邊個咁辛苦養大你？邊個俾咁多錢你讀書啊？

我想講你除左養大我之外咩都冇做過

兩三歳嗰陣比親生老豆叉頸，搞到依家瞓都要掂住條頸先瞓到

班撚樣根本欺善怕惡
我一哭二罵三上吊先肯俾我咁做

小學我話想養倉鼠佢唔俾，話我讀書差(自問唔差，十名以內操行A)，要我考到3名內先比養。我考到第3問老母宜家係米可以養啦，佢話無錢我唔會買架
聽到已經好唔開心，好啦咁我自己儲錢買，個時每日得$5零用，餓個時就用$0.5買塊紫菜食。有日我儲夠錢同佢講我去買倉鼠，老母話你夠錢米買囉。之後我好開心去買左一隻同埋個籠返屋企，仲諗住遲啲買個轉轉比佢玩。
點知我第日放學返屋企見佢放左個籠(放左入袋，就咁睇似垃圾，倉鼠仲係入面)係門口話要掉左佢，我個時係咁喊話咁會比收垃圾個個人以為係垃圾掉左，之後佢鎖左我入房唔比我拎個籠返入屋。到第二但返學個籠已經唔見左，到宜家諗返都好內疚，唔知隻倉鼠點

嘩

一路打宜遍野都好想喊

呢啲真係記一世...

通常聽人講都係夾硬攞翻屋企，一開始係咁屌，跟住就攬住唔肯放
痴線生勾勾都可以就咁放落袋，佢真係完全無諗過有咩後果

冇尊重過我既私隱 成日拆我啲信黎睇 鬧佢仲會話有咩咁巴閉姐

近排仲自爆睇過我銀包今次係話你冇野唔見得光怕咩比人睇

其實可以比其他人養，又唔係要用好多位。真係唔洗咁掉左出門口，希望有人知道，倉鼠仔好命比人領養左

真係好想喊

唔知絲打你屋企點
我屋企人講起佢地細個養嘅寵物死左或者唔見左嘅時候係笑得好開心
當下我聽到個心勁唔舒服

真
雖然佢講嘢唔叻 但佢嘅行動已經感受到佢對我嘅愛
為咗佢先有繼續努力既勇氣
希望頂到依一關

真係幾仆街 唔好唔開心

會繼續努力咖
雖然生活真係好似一舊屎，每次諗到屋企問題個人就真係好辛苦，好無能為力
幸好生命仲一個男朋友陪下我，唔係我真係睇到希望

唔係巴
冇啊⋯⋯都係一路叫自己唔好再咁在意佢講嘅野
其實，都係因為仲係會在意，所以先會hurt得到我⋯

Same 我去左訓一晚街

點解呀

Sorr絲
其實都係
而家諗翻，自己其實係越來越唔care
想走嘅欲望就越來越強
希望絲打心理慢慢可以強啲

藍絲父母

咁今晚番到屋企未呀

鬥慘大會

我喺學校print晒d毛澤東拎返屋企貼

「哦」一聲...畢業禮都唔去......真係好灰......
佢地對你學業同成就冇期望既？

又真係無，反而我自己hurt佢地

問題係harry potter係寄人籬下
依到好多都係親生

佢地要既只係自己既面子

唔明咁冇耐性教自己啲仔女生黎仲咩

差唔多
考咗次97分，老母問我淨返嗰3分去咗邊
不過就冇打我，你地慘好多

另一次小學三年級
我話見其他人考試都可以睇完電視先溫書
我老母一句得埋黎「你係冇得睇電視先考到全班第3咋」
之後我反抗，淨雞雞溫書時睇叮噹漫畫
最後又考第3，就自爆耀武揚威一下
點知佢又話「咁你唔睇叮噹就考到第1啦」
心諗你都痴撚線，講撚哂啦
(若干年後考第1第2嘅同學會考攞10A)

屌你老母係咪有精神病

小農dna真係好可怕
面子大過天，可以覆蓋哂所有其他野
仲緊要過錢

細個小學果陣 一個星期得十蚊零用錢
為咗想孝敬老母
用咗三個星期嘅零用錢
買咗個老麥餐請老母食
結果開門同老母講驚喜果陣
佢一嘢將個餐掉入垃圾桶
然後屌鳩我買埋啲冇用嘅嘢

好癲， 自己親生仔女點做得出

佢真心覺得小朋友係無自尊心宜樣野，所以唔需要care
我算慶幸冇比佢打到智障 最多有幾次比佢打到屎忽同手指瘀哂，坐廁板勁痛，揸枝筆都手震

家姐同家姐個仔親過自己仔. 佢個腦咩構造

勁hurt到底係米親生

同對方隔空kiss, 巴打係咪要講到咁白

叫我同人假結婚，錢佢袋。

利申：絲，果陣我有拍咗好耐拖嘅男朋友。

純粹無愛心 覺得佢地係蓄生命賤
我已經搬左出黎住有養貓仔，有次佢見到我手機買貓糧，佢話 貓洗唔洗買糧啊，求鳩其係街市$10買幾條死魚比佢食米得囉

我老豆又係咁上下
講到自己細個遊3狗好逼於無奈咁
合理化佢地一家人(我阿爺同佢地)棄養嘅事
仲要係同一隻狗棄養兩次

第1次，住銅鑼灣掉咗隻狗去上環
點知隻狗竟然過兩日識路走返去佢地屋企
所以第2次佢地掉咗隻狗過對面海....

我老豆仲話隻狗
「生牛蜱唔識搞」「人都養唔掂仲理隻狗」
屌，根本呢啲唔係理由黎
咩理由都唔使咁撚狠心吓話

佢話因為佢同佢家姐好親，關係好好

呢啲直頭唔係人講嘅說話黎

有家姐過世咪得，做乜結婚生仔累人

隻狗仔仲要去揾返佢
你第日有病掉撚左你係街咁得唔得啊
根本宜個唔係藉口

佢要屌閪吖嘛

同埋佢係極少數鍾意女多過仔嘅老豆
如果唔係我個妹成日激9佢
第時遺產我應該一蚊都冇

我第一次聽到佢講嘅時候
真係覺得佢地嗰代全家都好撚恐怖
完全係冇感情嘅人黎

隻狗狗好慘

話我做雞都無人屌
利申開始免疫

放寬彌償人 + 親戚 or 你信得過嘅師兄/姐 (21+)

呢啲又係記成世
佢掉嘅唔止係個餐
係連你個心同你地嘅關係都掉走埋
好殘忍

I know that feel bro
係到垂死掙扎每日行屍走肉咁又唔死得住
有得揀一定唔會出世
點解佢地扑野唔帶套
點解老豆唔將我射落牆到嗚

比人拉唔好叫我保釋你
不過都諗住坐夠48小時

十月懷胎咁辛苦 點解生出黎要對仔女咁

巴打

咁最好當然係不被捕啦

完全明
由細個開始見社工
見到依家grad都有見
大大話話見嘅社工都大概有十個
其實佢哋素質真係好參差
細個真係諗唔明
佢哋啲咁嘅人點解會做到社工
大個就會諗 其實佢哋都只係當呢份係一份工
對你哋班人並唔會上心
有D同社畜係冇分別
真心 唔好諗住靠社工
你真係唔知佢哋幾時會喺背後插你一刀

講得出呢啲說話既人真係無資格做父母囉好嬲

唔生仔會比人話冇仔生 清朝人

你而家幾多歲？為左呢啲人死唔值得！努力啲將來搬出黎住，一個人生活比跟住佢地好

以前真係會嬲到喊，宜家反而唔會，唔知係米我開始老，對佢講嘅嘢唔係好上心

好彩無遺傳宜啲仆街基因

完全認同parenting對一個人既成長同性格係極大影響
即使你一直以為同正常家庭長大既人冇分別
遲早一日你係會發現真係好大影響
奉勸成長於健康家庭既人唔好搵有唔健康既成長既另一半
因為你地永遠都唔會明白佢地既痛同埋性格
只會更加傷佢地
利申未夠3歲已經冇老豆老母 身邊個個都係健康成長 冇人明白過我

老豆試過初中dum爛我部手機
然後我遲返屋企(補習+留堂)
就俾佢瘋狂用藤條、衣架、實木不求人打
問我點解唔聽電話同唔覆whatsapp
問我點解釋都好
佢都話我嗰啲係廢話
完全唔聽人解釋
然後我第二日返到學校
就畀社工問我點解全身都係傷痕
問使唔使打電話通知你家長或者揾警察
我心諗你都痴孖筋 警察呢啲口頭講完就算
搵完警察番到屋企 一陣間我畀人打得仲甘

依個post完全係一個最佳反面教材

但其實有啲看似健康嘅所謂健康家庭入面都好唔健康，例如:我 返而有時係唔健康嘅家庭入面長大嘅人仲識諗同埋成熟，同人相處個時會細心啲

爸打抱抱 you’re not alone

嘩屌咁似我老母，佢哋係米係同一個胚胎度走出黎
所以我小中學夏天都著冷衫長襪遮瘀，佢話唔好比老師知道佢打我，米佢實又打我打獲甘。個時真係驚到pk，日日放學返屋企都驚入屋比人打，舊瘀未散新瘀又黎

言語暴力多 話過我食屎大 成世都係垃圾 冇撚用 細個出左咩事同佢地講都係奚落我 話我自己攞嚟 其實真係好傷心 嗰陣得佢地可以依靠 但最需要人幫時得到嘅只係一句抵撚死

non mean唔駛受氣, 係還個陣辛苦d

同你哋調返轉 完全唔理咁劑
老竇老母唔理 屋企只係有飯食 有床瞓

屋企長期冇人 根本疏忽照顧兒童
仲記得 要自己爬上個櫃食隔夜飯
小一帶咗我一次返學之後就剩係自己返
小二就已經自己簽通告 手冊果啲

不過都慶幸畀我知道 世界上冇人靠得住
只有自己信得過

老母同我講我阿哥仲好過我
但我阿哥吸毒撈偏入去坐過幾次

細個嗰時 阿媽喺我訓著左嘅時候喺隔離同佢男朋友做

Non mean 乜人都簽得
你下期試下有有朋友/ 正常嘅親戚可能幫你

拎針吉我

發現我d飛機杯 然後屌鳩我

細個既時候同我講冇能力照顧我啦要我去寄養家庭

same，老竇唔生性

妳做雞啦！
啲阿媽真係好鍾意推個囡做妓女

連續打我幾個鐘無停
打到成個眼球紅色+流曬鼻血 嚇到我阿媽喊曬
利申 絲

呢個真 佢地之後點道歉或者就算我原諒左都彌補唔到

dllm好l多唔知講邊件

在下單親家庭 由小學開始我老豆就冇做嘢 靠綜援問人借錢養我地 但講真佢用既錢用係賭>我地 我地試過做嘢唔岩佢心意就比佢打同一星期冇食過飯 由細到大都冇咩所謂既零用錢 到中學更係0 所以我一到15歲就去左番pt 從此自己洗自己用 學費書費生活費禁多年冇問佢攞過一分一毫

而佢都好似我欠左佢好多 平時一唔順意就語言+行為暴力佢對我做過既衰嘢 太多太多 多到唔知點分享 想知再講

絕大多數都係一直睇唔開or有陰影

佢地曾經都有向我道歉 問我有冇嬲過
其實可以點答 就算講有嬲過都好 你地又可以做啲咩
嗰陣時想你唔好打 想有屋企人幫手制止下 冇人岀聲岀手 嗰刻已經好失望 點解可以睇住我就嚟死都唔救
而家先知衰？太遲了

同埋佢地呢啲係唔識表達關心既表現 其實會影響埋下一代 都唔識去表達愛同關心 有時用錯方法都唔知 甚至唔知咩叫愛同被愛。。。
父母帶落嚟既影響真係會好深遠

要有彌償人同見證人

不過有巴打講左可以自己做彌償人，所以我下期會試下

為左健康著想 以後邊個地區放tg 個個地區就罷買一星期

仲會問你點解set pw添，係咪有咩佢唔睇得
我電話pw身邊啲fd都知，甚至俾佢哋拎嚟玩都無所謂，因為我知佢哋有道德識私隱，會問下開唔開得先睇；但我唔會俾老母知，因為佢從來都無尊重過我

乜鬼野講野唔叻
要一齊呀！！！

有第三者

我細妹中四中五左右
次次夜返老母就會發撚哂癲話佢又做雞又話咩因住比人姦呀
偶爾會聽唔入耳我就幫個妹開佢拖
但佢兩個第二朝又冇事咁

一有事唔順佢意 就會講好難聽嘅說話罵人，如你食屎，仆街，去死果D 。在家流鼻血，流到停唔到好嚴重，佢望都唔望一眼，好惡咁叫我抹返乾淨d 地方..

屌 真係童年陰影跟一世

認真想你做過啲咩父母先咁講？
我諗唔會冇原因咁憎你

大個左掉返佢入籠啦
依D人9成老左嘅紅衛兵，無哂人性
癲過佢先識驚

如果係我 我會話如果我自殺既話 我會殺左你地先再自殺

呢d老豆老母老左送佢返大灣區啦

人生仔我生仔 點解我生左舊廢物

你有本事既即刻搬啦！呢間屋我架！

老豆後生時日日掛住返工
到我中學時佢先坐第一次飛機去旅行
佢旅行我返學
到我做野啦有多餘錢去旅行
但佢就一退休就病
記得睇旅遊節目話集集火車站，
佢話想同我去，但佢搭車都不能了
咁就一世無機會一家人旅行了
近日終於入醫院等時間了
醫生話佢出唔到院，叫做定準備
我遺憾我去十幾次台灣都無一次同到佢去

Same here，不過角色調轉係我老母對我咁做細細個一唔順佢意就幾巴幾巴咁車埋黎，又試過用刀指住我，又試過用行山竹黎打我，仲試過撼我個頭埋牆同埋打到我流鼻血，仲叫我唔好同老豆講，好啦，我而家大個咗，佢唔敢打我，但係就日日都針鳩住我，咩都入晒我數，有時仲會搵我做出氣袋添！真心唔係我而家讀緊大專冇能力搬出去住，我一早就搬出去住唔洗受老母氣！佢淨係識蝦我，條hihi好少打細佬同埋鬧細佬，就算打鬧細佬，佢都係好輕手咁打，但係打我就大大力咁打

20蚊利是

酒樓d阿姐都有50蚊

冇最hurt, 因為我回想起每件事都個心都係差唔多咁嗱住, 不過真係要攞一件黎講嘅話, 應該係小學三年班, 比同學屈我用仆街一詞話個男人頭濃妝惡女訓導, 然後個惡女訓導就唔知道點解信晒條友講話要見我家長, 我果時咩都唔識, 只係識話冇冇冇, 然後我老豆當住面係惡女訓導面前道歉, 我果時啲感情未咁細緻即刻導左歉覺得只要逃離到就得, 但以後成日都覺得原來呢一個世界最親嘅人都係會唔信我,其實同果個仆街同學一樣屈我食死貓.........雖然果一個女訓導係出名惡, 又好有緣地係我五年級嘅英文老師, 自己英文成積都係差除左默書, 不過我果時已經唔怕佢, 因為我永遠記得你同我父母點樣老屈我, 面對你由果刻起我只有仇恨, 鄭敏菁(唔知道有冇錯字, 讀音一定啱)主任

我阿爸又係 問埋曬D垃圾問題
重點已經唔係佢之前既行爲 而係真係搞到有心理陰影 唔嬲都無用啦
而家一有人同我講野大聲D就會好驚 有時諗起又喊
仲要每次道歉完話唔再打我之後又會有另一次
每次打我都真係心諗打死我算 比佢閙到覺得自己無生存意義
好彩有個好好既家姐 如果唔係自殺左10世

如果所有俾老母屌叫去做雞嘅絲打都有巴打你呢個哥哥就好了

一定係
冇人企你個邊真係要堅強

言語暴力，體罰個d唔多講

最深刻個次係某年嘅聖誕節正日
呀爸呀媽話一家人出去普天同慶下
之後對住我講左句：你留係屋企溫書
跟住佢地就帶埋呀妹一家人出左去普天同慶
我坐在係窗邊望出去，聽到下面有人唱聖誕歌，個個都好開心咁
個刻我真係覺得自己好慘，原來佢地先係一家人，我只係一個寄人籬下嘅路人甲
平時偏心都算，係聖誕節正日一家人去玩下好過分咩？溫少日書好過分咩？

之後佢地仲係出面影左好多全家褔，冇我嘅全家褔

雖然同巴絲個d case比好似好少事
但比屋企人exclude個下真係好hurt

一直受到嘅教育都係話家係避風塘
但原來咁多巴絲比父母傷得咁深

其實件事過左十年有多
但每年聖誕都會諗起個年聖誕嘅悲涼...

所以次次上堂喺到歌頌父母啊，天下無不是的父母，母親幾偉大啊果啲我都係得啖笑
小學要畫畫寫信多謝父母果啲，個個都係咁起勢咁寫，我就會坐喺到R爆頭
可能係我唔夠感恩，有飯我食、至少去到中學都有買書俾我用，相比起樓上某啲巴絲其實已經算係好好
不過我都係會憎佢哋

你宜家無比家用你老母掛...

Jm9

普通著條裙，化個妝，問我係未去做雞我做錯左啲乜？
利申:條裙到膝頭上小小 唔短

假如佢心底係對我好 但言行上傷害咗我又點計

呢個真
好驚身邊啲人會對自己呼呼喝喝 尤其是重視既人喝我 心都碎 又會好驚佢會好似屋企人咁
有時啲語氣明明可以温和啲 點解係都要咁惡。。。

明知香港會淪陷都生我出來

變到而家有嚴重trust issues
唔會再同人講心入面既感受 日日扮開朗
果年仲要係1st yr搞到連朋友都唔想識->更抑鬱->更唔想講野->惡性循環
都係連登好 講咩都得 無人知我係邊個

可以點姐 唔通嬲咩 都嬲唔落啦
本意係好但用錯方法姐

兩老去旅行
無錢但要問我借 （啱啱失業)
又要去玩 又要用d錢買好多手信俾人

“死臭雞 死肥雞”
“咁多人死唔見你死”
“我真係想攞刀砍死你啊”
呢啲全部都係喺次次我一考得唔好 做啲嘢令老母唔滿意就講

我都係
yr1 全年都獨來獨往 唔想識朋友 唔鍾意羣體 一放學就返屋企
但有時唔開心到崩潰嗰時 想揾個人傾都冇 一開電話 冇人可以揾 嗰種孤獨 無助真係好辛苦

屌你係咪平行時空既另一個我

話我肥又瘋狂買野我食一年比一年肥，應該前世養開豬

恭喜你，但睇完其他巴絲既經歷後，見到咁曲線曬幸福，真係唔知咩心態⋯

阿媽唔錫我 要我執垃圾食 大個左就阿爸成日有意無意睇我換衫 依家好似爆抑鬱 所以通訊軟件del曬 唔想見人 護到屋企就爆喊

cls絲打幾歲有得搬就盡量搬走啦 同埋同返自己fd傾下啦 舒發下會舒服啲

令我明白到，
所謂親情，都只係利益嘅裝飾品

叫我快啲去死

藍絲學咩人生仔，又無腦又無同理心，淨係識為自己

行夜街就狂打電話黎鬧係咪比男人屌緊,死去做雞,咪撚返黎

話要報警拉我如果我殺狗
但明明我和理非嚟

我有能力，我唔會殺狗先

永遠都係講錢，最憎

可能係
嗰陣時半夜喊到仆街 又冇人可以同我傾下 咩都要自己諗掂 唔想再感受多次了

21 一直諗住對佢地好就會有關心 但唔係 依家一個人都唔想見 好唔開心 返到屋企就爆喊 好唔開心 我好唔開心 做咩都冇心情 好辛苦

如果無人陪你傾 連登開個po就有

讀緊u/asso 定返工？ 身邊無一個深交既fd可以同佢地講呢啲野？

Cls 點會連loan都唔畀你借..
老母由細打到大，你諗得到任何侮辱女性嘅說話佢都講過，仲係藍絲
但係佢講過，如果我畀人恰，就算係我錯都會為我出頭，返屋企先炮製我
個下心諗，如果我被捕同被打到豬頭咁，佢會唔會醒覺...

嫁出去嘅女 潑出去嘅水

我二十歲有一次病到好重 我照鏡見倒個臉係紫青色 ，心臟有事，企都企唔倒，但我要去廁所，我就晌地下爬去廁所，突然阿媽出現企晌我隔離，就一腳踩住我背脊，然後話我「抵死啦，個個都唔病係你病，抵你死啦，你緊係出去叫雞玩女人搞成咁啦，快d去死啦仆街仔」，事實上，我係工作壓力加過勞加捱夜加打丁做成，我發誓疽叫過雞。媽然後再踢咗我個頭一下，果一刻我領悟倒有一刻死亡，我個視角係晌天花板，向下望住我阿媽不停用腳踢我踩我，不停鬧我底死，踢多幾下，我又突然回到我真實視角，阿媽踢完我入咗廚房煮飯，我就突然好返晒乜事都冇咁企咗起身，果一刻我心裡有一句說話，就係同自己講唔再認呢個人做阿媽。我出到街，諗住去醫院，點知個心再有事，暴斃咗晌街上。過後又俾人救醒，晌icu全身插晒又線又喉。

cls ，係唔係親生架？

垃圾

U 唔想講 唔想理人 冇人明 我想靜 好辛苦

果陣考dse放榜果日 得14分 雖然自己係無溫書抵死咁低分 但係都幾唔開心 出學校門口打比阿媽果陣 聽佢電話語氣都唔係特別嬲 點知番到去就起勢咁屌尻我 講左句“你唔係唸住我會好似學校老師叫我咁同你講““阿女唔緊要啦 考唔好唔緊要啦”””咁樣阿麻？
聽到呢句真係好唔開心 好彩而加入番八大還番個願比佢

喺架巴士度見到個老母全程係咁粗口爛舌鬧個仔發洩 用手篤個細路嘅頭叫佢去死
個細路冇出聲 仲好天真好乖坐喺度

但我可以點幫 好想當場斬死個女人

係

我想講 睇你討厭到父母去到咩層次，如果自己有份工，一開門就出去住，唔駛再回頭，block晒家人親戚電話。

及後，我老母搵私家偵探偷影我，知我住邊，我老母就晌我常到嘅食店，診所，街市菜檔，同d老板同醫生講，話我係不孝子，一個仙都唔俾屋企，唔死都冇用咁。我就係晌醫生 菜老板 店老板嘅口中聽倒我老母仲鬧緊我。

然後 ，我就係將我呢個故事講返一次俾佢地聽，佢地個個都聽完dup晒頭。

同老母落街冇梳頭
話我影衰佢 狗醜主人羞

cls

情況咁似我既 不過佢加咗句曱甴依到唔歡迎你呀

逼我走

生左我出黎

你以為冇遺傳
第時好似佢地對貓仔嘅方式
掉晒佢地入老人院等死

咁你仲係咪處

因為我出去發夢
就趕我出去話以後都唔使見
雖然事後又扮冇講過 假和平
但條刺一定留成世

唔會
一切都係你抵死
最好比人姦殺埋
藍屍父母嘅邏輯

你阿媽其實講得好啱

但都會唔開心

其實我信9成後生仔嘅浮屍同墮樓都係自殺
但都係呢堆父母逼成 呢場運動只係導火線

有啲深藍父母依世人為咗錢，要去仔女死咗先識後悔反省

有讀u可以reg hall住 比一段時間自己離開屋企 有時唔想同人講野 唔想理人係好正常 但係如果有時覺得寂寞 可以搵人傾下計

睇完覺得自己經歷緊嘅又唔應該放到咁大
希望你依家過得好啦

唔會
只會話你死咗我點算
因為驚老咗冇人照顧

搵夠錢自己同細佬妹搬出去 唔好理佢地

我曾經都係咁樣俾人督住個頭係咁鬧又蠢又冇用

老母又試過搵野掟鳩我，乜都拎嚟掟

我細個又係養倉鼠，有日起身諗住搵啲倉鼠玩，點知搵極都搵唔到個籠，跟住打比媽咪問，佢話比老豆掉左去垃圾站
跟住我即刻衝落附近個垃圾站搵，咁當然係搵唔到，
返到屋企喊到枕頭濕晒，個陣真係好嬲。由個陣開始，我對我老豆都好似陌生人咁。不過直到依加，佢都仲係會無啦啦收埋我啲野，話阻定，次次都搵到我hihi再問我媽有冇見過既時候先話比老豆收埋左。

本身冇諗過生你出黎

又唔洗 自己事自己煩就算

老母同親戚講電話 我喺房 老母喺廳

係咁讚我呀哥 然後踩低我
話佢個仔點點點好 再講佢個女（我）點點點唔好
補多句 佢個仔好過個女好多
Btw由細到大都feel到佢重男輕女
中學俾零用錢 我比佢個仔少一半

呢度又無人知你係邊個 呻下會好啲既 不過你唔想都無所謂架

隻倉鼠係一條生命，我唔知點解佢會做得出

你都記住唔撚好生仔

Sor唔小心負評左...

你都係

純粹建議
可以同friend夾租細細地嘅房
人越多越划算
減少支出之餘又可以同輩打鬧吹水
利申:送外賣果陣見過呢種家庭模式

唔食避孕藥做愛

聽呢d當食生菜

讀書唔比我拍拖 講啲好難聽嘅說話
個女同學就覺得好唔開心 話咁樣冇乜將來 所以冇帶返屋企坐
佢果陣係唔開心左好耐
雖然最後都分左手 但就唔係因為屋企呢件事
宜家都覺等對果個女同學唔住

唉 心酸

仲有 佢地關係都唔好 仲教我點做人
我屌 咪傻啦

小學三年級成績好差，老母叫我執晒啲衫褲然後推我出屋企門口；
小學五年級我有日無練琴呃咗佢，佢扯我頭髮，推我落地，不停咁打，打到佢自己出汗打到氣喘；
中學六年級，開學第一日，我補完習晏咗少少返屋企，佢大大聲屈我去玩，咒我你呢啲咁嘅垃圾一定唔會考得入大學；
大學二年級，我生日正日，諗住打扮得靚啲出街，佢見到就劈口鬧著到咁去做雞呀？；
大學三年級，我俾人飛，佢冷眼旁觀，「抵你啦，係我都唔要你啦，個男人識諗呀。」；
其實仲有好多好多，所有嘢都記係我心入面，我係人地眼中人緣好好，好多朋友，好似好幽默好活潑咁樣。
但我會係咁，只係因為我唔想被人討厭，習慣性咁討好人地。

咁你拍咗呢次拖之前同之後
分別仲係咪處

仲係處
有關係？

點解可以會咁話自己個女...

錢>親情

我會寧願佢真係拋我出窗可以重新來過都唔想再對住佢

細個公園玩唔小心跌斷手
老豆話寧願冇生我出黎 好麻煩
然後幾乎都係一個人住院
每日都係睇睇電視 睇下個窗外過日子
住左差唔多半個月先出院
食野飲水都要叫護士幫我
依家睇返轉頭突然覺得好似啲動漫劇情咁
可惜當時冇人黎安慰我

依家父母深藍 全家得我一個黃
我都寧願佢地冇生我出黎

睇完分享， 大概搵到個共通點。
其實你哋都係好乖嘅小朋友，好希望得到父母嘅認同。
正如五年前左膠叫大家唔好激嬲共產黨爸爸一樣， 今日睇番真係得啖笑。
自己諗啦， 繼續花心機諗下點樣討好你嘅爸爸媽媽，定係花心機令自己快樂

可能我心地唔好啦。
我會諗，因為佢哋知道唔撚夠你打啦

講啲野我屋企嗰兩個一樣
不過差在佢地未丟我啲野出去 得把口

平時話老豆老母打到佢地仆街覺得好正常既連登仔死哂去邊

小學個陣撕爛我成本手冊, 第二日都要拎返學校用 屋企人個陣好大壓力

我想知你地既共同點係咪屋企冇錢？

鬧鬧下交去左廚房攞把菜刀追住我嚟斬
好彩我反應快 閂房門閂得夠快 先至冇劈死我
結果佢劈爛咗左道房門
佢去攞刀嗰下我仲諗住佢淨係嚇下我
但係當佢真係痴晒線咁劈落道門度
我就知佢嗰刻真係想斬死我...
仲有好多其他事...唉

唔單單係錢，係利益

多謝 聽左社工講 咁岩又病左 入左醫院 除左有下比護士催換衫 爆左下脾氣 暫時都ok

我都係怕自己嘅孤獨令自己冇朋友 日日講笑話氹佢地 但其實我又細到大 都係好靜嘅人

中國心嘅中年男人真係地球寄生蟲
迂腐，冇腦，唔講道理

我都係咁諗
覺得自己無一個開心既童年 唔知點令小朋友快樂 唔敢生

唔好理上面條on9
我明係會有幾唔開心 好需要人地安慰

吊 個個都話咩屋企係最大避風塘 最好既後盾 我吊曬佢地！ 考試跌左幾名 問點解會跌左 我吊你咁撚勁你讀你去考囉 講到讀書要全部五星星係應分 最仆街係到我放榜個日 拎佢個friend個仔個張比我睇 話你睇下人地人地科科最少都拎4 你乜都無 你唔諗下你遺傳啲咩基因比我 個個讀書都咁撚勁 個個都入曬U 唔洗讀hd asso啦吊你 由細到大都係佢同我講唔好同人比較 而家係佢拎人地同我比較

好痴線
心地唔好

點會唔夠。。。我女仔 佢一手戚起我都仲得啊

你而家大個識反抗，就算唔夠打都起碼唔係淨係你單方面傷

我死淨把口㗎咋 淨係識駁嘴 大個咗 有自己一套想法
唔會再跟住佢地嗰套行

一路睇 一路諗返細個啲野 喊左出黎

話俾佢知「你老公搞我啊」
同我講「做人要學識放低，以德報怨」

呢個唔係你既錯 係你呀爸呀媽既錯 你唔係無用 只係對佢地黎講無用 但係你幫左其他人 甚至係動物 咁你點會無用? 你一定要相信你將來會有人愛你

細個嗰陣阿媽扔曬我啲功課出窗口我自己落街執返 又話我係臭甕出臭草 又刮咗我幾巴
讀大學嗰陣阿媽叫我俾啲錢老豆做生意 我on99俾曬自己補習賺同埋新年利是嗰幾皮嘢老豆一去無回頭
出黎做嘢嗰陣老豆碌爆咗阿媽張信用卡我幫手還錢
之前因為想自己儲錢買樓每個月俾一皮家用減到7千都鬧我

你威脅佢再嘈就唔比家用 btw一皮家用咁多

咁........即係點解？你唔識呢句說話？

癡撚線 你老母守緊生寡？定仲著緊旗袍？

咁既環境成長同生活 你想佢地死都仲覺得係自己咁諗好衰你無野呀嘛？

係富士偷食， 見到原來老豆都係到洗緊樓， 條仆街件事爆比我條女個老豆聽 （佢哋係朋友）。。。。

你老母講嘢好過份，叫你做援交呢啲說話都講得出

咁仆街都仲要一皮家用
點解呢個世界冇死亡筆記

遺傳蠢嘅dna俾我

咁撚樣都不如索性同啲手足齊搬出去住 ，出嚟做一陣part-time搵返少少學費先讀u

既然佢哋要咁強硬嘅話，就用佢哋嗰種劃清界線態度回應佢哋

個老母成日話我生著你啲咁嘅垃圾人真係家門不幸 ，呢個我都仲忍到 #notcry#husky 但最過份嘅係老豆就話我成日話我讀乜撚嘢書讀屎片之類咁嘅反智言論

似乎儒家文化真係一個反人類反智嘅人渣價值觀， 都係要用食子文化實踐廢老一代嘅第二人生

我真係有諗過閹咗我自己，無謂延續佢哋嗰種失敗血統

佢哋先至係真正嘅曱甴

同埋對人處事嗰種價值觀

呢一世都好原諒佢

始終呢個世界就係唔公平到要好人去死，而D仆街廢老就長命百歲

咁香港人始終都有中華情毒， 都好難擺脫要孝順父母呢個concept

抑鬱發作係房喊 話一定係我有問題先會俾人蝦
自殘俾親戚送入醫院 見面第一句話 點解你唔𠝹人地睇唔到個位？
去廚房拎刀話要殺死我同我個fd

細個嗰啲唔數啦 舉少少最近例子算
不過我入完精神病院就好好多啦

當時5年級
我阿姨思覺失調痴撚咗線，係我屋企追殺我地全家。
之後我做咗狗醫生、小丑醫生被逼見佢8年。無論我做咩都返坑唔到，直至我傷害自己同離家出走先可以唔洗見佢，我阿媽從來無道過歉。我每次收到3字頭電話，我都希望係醫院打來同我講我阿姨死於非命。

由細睇老豆家暴老母到大
由言語暴力到肢體碰撞都有
之前仲拎刀要斬我地
跟住比人捉左入醫院困左兩個禮拜
出院費同藥費都係我比錢
細個到依家無乜感受到父愛
只要佢唔鬧我兇我已經好好
老母淨錫我哥 我哥做乜都得
但我話我想點想點佢就會潑我冷水
叫我唔好搞咁多野
同哥哥瞓上下格床
成撚日帶條女返嚟扑嘢
條女晚晚叫床聲叫到我唔撚使瞓
同老母反映就叫我瞓廳唔好理佢地
我話想reg hall住就叫我唔好做埋曬啲無謂嘢
做左廿幾年人完全覺得無比人尊重過
就嚟有抑鬱

賭

輸身家還完債都仲覺得自己賭係冇問題

細個生日願望講咗要 打爸爸

親生老豆嗎？

話我到時做硬乞衣😔

如果你咁諗 如果個個係你 衰啲講 抵你被啲咁既老母拉出街被車撞
戇撚鳩 父母係咪真係大撚哂

same here
我老母成日鬧我臭x

見到個post 竟然有感動位
我不是一個人
加油呀各位 希望大家未來都有幸福的家

我老豆細細個係我小學之前就話學校好多黑社好多爛仔成日打架，叫我唔好得罪人會畀人打死
搞到我一直成個自閉仔咁
依家諗返起真係屌佢老母，唔識教就唔好教仔啦，搞到我有童年陰影

嘩癡撚線你老母係咪個腦剩係識做雞
戇撚鳩呢啲老母真係人生發生過啲咩事

痴撚線
謀殺喎

唔好傷害自己啦 愛你既人會心痛

嫌我畀家用少，話$1都唔會分畀我

同感

其實佢唔分畀你仲好， 你應該由得佢哋腐敗落去， 嗰啲食古不化嘅仆街係唔值得我哋去打救

都唔知你讀左咁耐書讀乜架 曬氣，你唔好同人講你讀咁多書 唔好同人講你係我個女

因為呢句我喊左好耐 到而家都成日諗起呢句同當日佢講呢句既面孔 😔

支持巴打，呢d咁嘅老母洗乜9供養佢，一仙都唔好俾就啱

好彩我無
我屋企亦都無任何傳統思維

依家大個左關係點?

點解仲比佢 由佢食塵啦

細個好多玩具都唔肯買俾我

咁絲打你出黎做雞未

樓主解決咗交學費既問題未

叫自己個女做雞個D真係痴撚線...
做人父母點講得出

咁撚樣唔係個個人真係適合生小朋友
何謂成功自治建國之後又要養埋嗰班仆街含家產

每次睇完呢d post
開始明白周凱亮點解會殺左自己老豆老母

好多 最近一次：你如果俾人拉咗 我唔會保釋你

我果個話死咗都唔會認我條屍

無錢買漱口水？把口咁臭嘅
唔出聲無人當你啞

唔係佢大唔大撚晒
而係嬲佢都無謂
佢唔做都做咗
改變唔到嘅咪當認清一個人

正常關係
我無特別怨佢

但你句說話講到好似為佢辯駁緊咁

生左我出嚟

只能講呢個世界太把人會發癲
而佢喺嬲嘅時候發癲
佢冷靜返可能未必再想咁做
但事實係當你知道咗原來佢嬲起上嚟有機會咁做嘅時候
就要知道其實實際可以靠得佢得幾多

巴打 無論你點差點劣都好 都會有愛你既人
千祈唔好傷害自己 愛你既人係唔會捨得你咁㗎

自從四年前吵大鑊之後到依家冇都出過聲同佢地講野

呢個真係好黐線吓

咁撚樣嘅畜生同謀殺有乜分別
點解你當時唔撚報警？ 你而家先嚟講反而係害你自己

細個時時小六前，老母好鍾意拎我同我家姐仲有親戚d仔女對比，又成日話人地讀書幾勁性格幾好， 我就垃圾過地底泥。我做錯事同駁咀又用滕條衣架打我話我仆街仔，總之我就係垃圾廢物 人地d仔女就天才靚仔靚女 唔係愛迪生就 愛因斯坦。

我好細個已經知人比人比死人ge道理，所以阿媽佢每次拎我同其他人比 我都會同佢講咁唔鍾意點解生我出黎做頂心杉，之後串鳩佢話佢自己飯賤咁唔鍾意當初唔好生啦 總之佢講一句經就串番佢10句

小六之前佢好鍾意用滕條衣架打我，我次次都要比佢打到喊佢先肯收手，久而久之發現自己都磨練到幾耐打同比人鬧都無哂感覺。後來升到中一 發現個人高左大力左，佢打我個時捉實佢打我條滕條搶過黎，之後大大力咁打番老母5 6下再扭斷條滕條扔落街

依件事之後佢買左好多滕條稔住打我，但之後我一見到滕條就會係佢面前扭斷哂佢 再扔哂落街後尾佢改買衣架打我加掛衫 我照樣扭爛扔哂所有衣架落街，有一段時間我屋企比我扔到完全無衣架用 佢用手打我就比我捉住隻手捉到佢痛到仆街仲有好多事未能盡錄

我見樓上好多留言都好慘我依d根本少事希望咁多位會搵到對自己好ge人。

題外話 有人會話我 不孝 我會罵自己老母 有時可能仲會同佢互相打大家。但對我黎講 唔尊重人Ge人根本唔值其他人尊重 就算係老母都係一樣。我阿公唔識教女 我做孫唔介意教番自己老母點做老母。

垃圾唔值得人尊重 人渣更加應該落地獄 唔單止生仔要考牌 做人都要考牌 人渣根本唔配做人 更加唔應該生兒養女 只會害左下一代

或者以後搵伴侶生育，真係要睇清楚佢嘅人格係咪真係可以俾小朋友一個健康嘅環境成長， 無謂搞到個小朋友自殺，或成為更加仆街嘅人渣

"我唔信你會成功，又都唔信你有能力去成功，淨係知我養咗你好多年，而家唔該比返d錢我"

唔想去老母教會「姊妹」既婚禮觀禮
搶我電話，唔俾佢搶就叉9我頸

唔好意思想問清楚
思感失調同想佢死既係呀姨
無say sorry既係呀媽？

解唔解意分享多d？

打一個鐘？咁仲在生？

我阿婆生咗８個。一切事都係喺我小學之前甚至出世之前發生。事實係早高學歷係我阿媽，７３年理工秘書畢業之後搵過下大錢，成家風光過一排。

至於之後就開始羅生門，有５個人指控我阿媽食咗啲錢，阿媽指控佢地花天酒地賭晒啲錢。我唔知，我淨係知啲風光日子我未出世，我出世之後一路向下走。

答返你
1.係。佢排第7，阿婆阿公無針對佢，係佢自己心理變態鍾要做大佬、自己又重男輕女(根本我阿媽屋企女人勁過男人，無人重男輕女，佢自己問題。)所以學武術做大師姐。自悲變自大，唯利是圖，跟住搞ＧＡＹ搞生意失敗，一窮就將啲精神病爆出來。佢發起癲上來係會有暴力傾向，係我面前發咗兩次，兩次都係阿媽同我高中既阿哥按實佢，阿媽唔肯送佢入青山。

所以每次足足按實佢～１０個鍾，我諗一個１０歲仔驚唔算唔涯得啦吓話？

2.係。每次同我阿媽講我頂唔順，佢只會同我講：「你將來都會遇到咁既人。」「佢係你屋企人」

我希望佢生癌症早啲死，你可以話我冷血，但其實依個係一開始嗰條無仔送終對當面鬧我阿媽既說話。

丫，其實佢己經生咗癌切埋個生殖系統，至少佢唔可能有能力再物理傷害我。希望佢早啲死，癈事又生意失敗搵我一家填數。

唔介意，多謝你問
我諗我可以講幾千字ＴＩＭ

14歲個年同啊哥互打
我哥大我四年
一開始既激戰處於七三波既位置
我雖然係位於三既位置，但係我未輸架下
到後來可能我體能唔算差比我打番上我六佢四既局面
然後我老母加入戰團同我啊哥聯手
我啊哥禁撚低左我我老母連環三巴車埋黎硬食
立即處於九一戰線，佢九我一
當時大家都以為打撚完停哂手
我立即拎起支浪衫足同我哥終極一戰
開無雙咁樣開，立即高下立見
即刻打番一個73開既局面
我7佢3。後來好境不常
我俾我哥搶翻支浪衫足，重擊三下頭部
我輸了，件事過左八年亦都係最後一次開拖
我想講既係，我老母居然幫我哥都唔幫我
我當時只係個孩子，對我心靈創傷真係好撚大
愈大愈發現老豆老母都偏心我哥哥。
算了。依幾年我真係睇淡左
我係比人打大既，亦都係因為咁
令到我有錯誤觀念，同女朋友拍拖我煎左佢一巴
我原來自己不知不覺潛意式學左我父母既暴力
我真係實在太撚錯。
依世人都未感受過家庭溫暖。
見到人地屋企好錫自己仔女我會好羨慕
真係對世界感到絕望，女朋友又走埋
佢同我講世界好大，屋企人比較重要，所以您唔係我心中第一位。我真係好唔開心，我真係只有當女朋友係屋企人
亦都唔係想表達打交係一件岩既事
雙方都有錯，嬲既係我老母唔係選擇中立而選擇幫哥哥
何況我自己明知輸緊我都打落去
係我心裡面知道，我連自己都唔幫自己，冇人幫到我了

真

哇 好勁

變撚左你係度安慰人

果陣一心一意要走 冇諗過再搞事 諗住心臟好唔掂 準備好去死 想搵地方靜吓等死係最舒服 都已是廿年前嘅事

咁我開個post又唔係話想人安慰我嘅，純粹想搵個人講但又唔想現實搵人
見到巴絲情緒好似好負面咪想了解多啲，安慰下

仲差啲，過埋Sem Break應該就搞得掂

外國人十八歲就要搬離屋企，唔離就要比租架啦，華人文化好來好往

外國邊有香港咁貴租

事出必有因，無頭無尾，好難評論，
又好難幫你

本來想入嚟講我老豆啲痴線嘢
見到樓上咁多個我老豆真係小兒科

我老豆曾經有一年考試前話我成日掛住同隻貓玩唔專心溫書要掉左我隻貓（唔知講笑定真心），搞到我同家姐喊哂。跟住我嬲嬲地話你敢掉我隻貓，我就掉左你個女，我如果有一日放學翻到屋企隻貓唔見左我就係窗跳出去。從止以後唔敢再講掉我隻貓同我隻貓壞話

因為佢地知我俾得起1萬家用有餘
同埋話養咗我咁多年
仲有結婚嗰陣阿媽拎晒我老公俾既禮金無買金俾我

細個嗰陣我媽都係用膠拖鞋藤條打我 試過嗰啲象牙筷子都打斷
有次默書無90分好驚阿媽又打我所以喺功課冊冒簽名
結果俾老豆發現咗趕咗出街

老母叫我係佢面前自殺 之後入咗院嘅時候佢話我應該割深啲快啲死

全球是但其中一個國家嘅國土空間比香港大好多， 就算係住喺類似乎房嘅郊區爛屋仔都起碼可以自立生活

佢真係要逼你寫衰仔紙同佢斷絕關係先至安樂
我真係好擔心你個仔你會遺傳你老母嗰啲衰嘢， 始終呢個世界有遺傳呢個contact

或者我老豆可能仲痴線過你， 今朝家姐返工冇閂冷氣老豆就夾硬入佢間房熄冷氣， 我話佢係侵犯家姐私人空間，就屌鳩我哋呢啲人唔撚幫手，唔使你畀呀嗰啲自撚私言論。
佢真係覺得慳電費仲緊要過尊重屋企人， 前幾日佢仲承認自己係自撚私嘅仆街！
我真係好撚想做結紮，費事隔代遺傳佢啲劣質基因

咁冇人喺房熄冷氣又真係應該嘅
雖然把口真係好衰

你老豆冇錯喎

屌你老母臭閪真係好想起你底

唉 原來幾差既父母都有 相信呢度啲巴打絲打一定好辛苦 我聽到都心痛

佢學嗰個瑞典妹玩環保我唔介意
但佢好撚鐘意攞埋曬啲芝麻綠豆小事發神經

鬼叫呢個世界有孝順父母呢個concept存在

咁冷氣費的確係好撚貴

好似你咁成熟就冇啲呢啲悲劇
可惜呢個世界自私賤格既人多到你唔信

都唔代表你可以就咁不停侮辱你嘅仔女成廿幾年

咁不停侮辱你嘅仔女成廿幾年既衰格又係另一回事
但冷氣費真係好撚好撚好撚貴 出門口又唔閂的確有問題
利申:有樓收租

愚孝都係無良既一種

1, 公屋定私樓？

公屋就除名，你有我先有呢個尺寸住，攬炒

2, Loan 關佢撚事？ 要家長簽回條？

拿拿聲搞左個Loan 佢，借盡生活費，之後慢慢還

3, 小小地我都仲幫到你既...

之後靠自己，大學生啦，大個仔啦...

問原因果啲人
如果你講緊錢，佢哋覺得我自己嘅洗費係自己嘅，書都係自己讀嘅，所以唔關佢事，應該我自己搞翻掂
Loan方面佢就話唔鍾意借錢，唔想幫我做彌償人負責，搞唔掂就唔好讀書直接出去做洗碗賺錢，而且仲俾曬啲錢佢做家用
搬屋方面就係因為錢銀問題同其他問題我有時會同佢哋爭執，佢話唔想日日對住件廢物
咁樣你地滿意嗎？

真係好唔明點解樓上啲人幾個都喺到問原因，問點解屋企人要咁做
如果佢哋真係有邏輯嘅，就唔會做呢啲咁嘅嘢啦
當然你可以話生得醜樣，三百磅大肥婆/大肥佬，智商負數，唔識講嘢等等等等
但我諗無正常嘅父母會咁做
睇完樓上巴絲啲痴線老豆老母其實已經覺得自己算係唔錯，但我完全睇唔透如果屋企人突然攞把刀衝過來想劈你、拖你出馬路想你俾車撞死、咁細個已經dump低你喺垃圾房、見你病到攤喺地下起唔到身都仲可以咁冷血可以俾到咩原因你
嬲？我唔覺得呢個係合理嘅理由
如果嬲就可以將所有嘢合理化，係咪個個都可以好似大粒墨咁戴綠帽就喺異地殺女朋友再冷血到翻香港攞佢啲錢，好似黑警咁聽到一句「你老婆俾人屌緊啊」就狗衝去拖住個女仔、路人行過講兩句就衝過去

我明白你地可能純粹想關心下，了解下細節，我亦無惡意

唔該生仔前真係諗清楚，唔好諗都唔諗扑完就算

4,5歲個時比屋企人成個插左落垃圾房個大垃圾筒
個時唔識驚, 個腦仲係諗緊就黎11點要睇蠟筆小新
跟住自己趴返出黎, 走返上樓, 係門口個信箱位望入去睇電視

大左諗返就超級心寒 ,成家人都冷血
(包括我自己咁既情況點會仲掛住睇電視)
我仲記得個情景,佢地係真係咩事都冇發生過咁睇緊電視

我記得睇一個殯儀業網友既故事
大概指有個女唔肯拎番佢老豆啲骨灰 個作者要迫要哄先情不自願攞番
雖然個個網友都罵個女仔
但係我個女咁憎佢老豆絕對唔一時三刻既事
沒有無緣無故的愛 也沒有無緣無故的恨
至少親情上一定係

但係好多反智父母係覺得孝順就應該百依百從，就算叫個女去做雞叫個仔去做鴨都應該跟
理論講道理=搏嘴
反抗=有毛有翼曉飛
搏唔到=讀屎片
總之唔係10A狀元，每秒鐘幾十萬上落就係廢物

係學校比人欺凌 同老豆講之後佢竟然話:「你咁瘦係我都欺凌你啦」之後就叫我走 (明明我而家係比人欺凌 我同你講 想你幫下我 點解換黎既竟然係人身攻擊 仲要話自己都想欺凌我)
但之後輪到個細佬比人整親 老豆老母就勁緊張勁激動 又話要報警又話要上學校ETC咁

而類似案例簡直多不勝數

最搞笑係佢地成日係啲親戚面前做戲 洗佢地腦係咁話自己對我幾好幾好
真係次次都好想叫佢地收皮

我記得睇一個殯儀業網友既故事
大概指有個女唔肯拎番佢老豆啲骨灰 個作者要迫要哄先情不自願攞番
雖然個個網友都罵個女仔
但係我覺得個女咁憎佢老豆絕對唔一時三刻既事
沒有無緣無故的愛 也沒有無緣無故的恨
至少親情上一定係

之後比人欺凌左成年
換左班之後先冇事

loan 要有人擔保啊，朋友多數係同齡未出嚟做野，就算肯簽人地都唔受

巴打同樣情況？

唔係，好彩當年老豆肯簽
只係順手解釋下點解樓主申請唔到loan

拎刀對住我

小學雞因為頂嘴，被呀媽隊咗半個人出窗話要掉我落街

真心嬲 相機貴撚得過仔女咩?

呢啲咁嘅「父母」以後可以唔撚駛理
要家用？ 不了
唔知自己仔女困難仲要不斷刺激 火上加油
叫「父母」都嘥氣

1. 話「咁中意界手 點解唔界埋塊面?」
2. 見到我買貴野, 問我係咪做援交, 明明自己辛苦草錢

而事實都真係要靠佢地,

虎毒不吃兒正確wor
有部分老豆老母仆街過老虎咋嘛

每晚要夠12點後先比我入門口

訓覺唔比上床訓 要去浴缸開凍水浸住訓

有d野相對，你對你父母做過d咩黎

你可以申請無彌償人 你寫封信講你既情況 等人地批 係可以的

鬧黑衫死曱甴

乜嘢難唸的經，根本是好多人枉為人父母，去揾社工睇吓申請到邊啲社會支援啦

老豆話我個樣好似佢

垃圾五毛

由細到大冇俾過零用 中學暑假已經開始出去打工 出糧就話要俾一大部分佢 到依加未grad已經keep住話要俾家用 返得少工既時候得1000一個月 自己養自己 仲想點學費都係loan 飯又唔煮 家務唔做 佢養過我啲乜

到中六都仲要放學即刻返屋企 你啲朋友全部教壞你全部都係垃圾 總之唔想你有任何社交 又會偷睇電話 偷睇schedule book 逐個問你呢個係邊個 咩關係

外人面前對你好好 好有你心 返到屋企講盡晒最難聽既說話 入門口開始會不停搵唔同既野鬧你

細個會唔開心 到依加大個 同佢嘈左幾次大既 雖然覺得佢冇咁易放我走 但下定決心有能力就搬走

屌你老母，你咁講嘅話又做乜生仔

竟然求一個細你廿年卅年嘅人去為你無條件付出，真係好可笑

邊個社工咁仆街，開名
我識的社工都好有心幫人，不過都見過呃飯食的社工，好討厭這種人

大j

好多父母搞唔清楚，是他們決定要生子女出來，為人父母所做的是為自己那個決定負責，而從來唔係子女要求他們生自己出來
Sor好嬲

一陣冼手就真係仆街

生咗我出嚟

咁你而家瘋狂屌鳩佢都好正常
唔通你走去屌鳩你表哥咩?

細個k3到我食飯跌咗碗飯落地，佢叫我喺地下執返黎食
小三，唔記得乜事激鳩到佢，佢打撚咗我成個鐘打到我紅曬，老豆嫌煩勸佢唔好打又叫我返房la，我趴低喺床到喊隻癲雞轉個頭打撚完掉中未算就走入黎踩咗我幾腳，仲叫我返學比老師問就同老師講係自己玩跌到咁

小五個時我細佬爆咁肺入醫院佢自己走去同人講打仔，跟住入咗去坐兩個星期，嗰一刻我心涼到
到我再大d，我細佬喺我隔離比佢打緊，佢諗住飛筷子飛鳩我細佬但係就飛親我，我叫佢道歉，佢居然講得出「我生你出黎有咩做唔得出，你自小都做唔少野對我唔住都冇道過歉，我洗撚同你道」

佢由細到大淨係識比個少少錢我地三兄弟補下習就當做咗做父母嘅責任，又唔諗下你個仔係咪真係做到，又話自己付出咁多做乜乜都收唔返，再打落去真係可以越打越多

我知自己老母同其他巴打比一定唔算最賤種，我亦都知點解我老母會係賤種老母，因為佢老母都係賤種老母，所以佢完全唔會識做老母，當初同我老豆扑野都係因為貪人地有層樓，想遠離屋企，佢咁樣其實同做雞冇分別
如果我有能力我一定會搬出去，再多d一定會供養埋我兩個細佬，可惜我依家仲未有，啱啱i大fg，仲要唔知忍佢幾耐

好細個果時呀媽一直放係櫃既錢吾見左 同老豆講吾見左幾百 老豆私下問我有無偷 但我真係無偷味直接講無，之後果日老母係飯卓大聲講 屋就得3個人 我就係受害者 老豆就係成人同我講吾係你偷？ 果時中一

我發現父母好多時一道理講唔贏就好鍾意搵野黎撻人
例如 關於年紀大長輩 就會叫你就下佢地 佢地仲有幾多年見你啊
屋企鬧交就會 叫你躝 屋企係佢嘅
佢地講到咁其實真係只可以收聲 唔通真係撕爛面皮反面咩

自己都顧唔掂仲生你出嚟做咩

仲有同佢觀點唔同就逼人同佢地一樣 大聲d同佢理論下就話駁嘴

佢已經好等錢使仲驗

重點係駁唔到, 食佢既住佢既, 未有能力既話 咪只能聽話,

講真﹐哩啲咁既老豆老母真係喺屋企死撚左我都唔撚會簽字認佢﹐等佢放係殮房慢慢生蟲算﹐個人廢就唔好生小朋友﹐仲要拎黎R老綜﹐18歲打完齋唔要和尚

中國個種階級同家庭觀念真係累死人
自從6月之後我成日閪老母面，佢藍，日日係房聽到佢啲19理論
點知有日晏返去就比佢開波鬧到一橦都冇
明明係佢自己做人失敗，再加埋自己原生家庭仆街
就講到自己好委屈做人好辛苦咁話係我錯
佢個陣係由我未出世佢返工有人有肺癆要用x光照個肚睇下我仲要唔要得
到我中一比個老師話我性格特別解讀做我性格唔好都講
講完之後我問佢想問佢話想我態度好啲咁對佢
但其實我地個關係一直都唔係好
只係6月先爆發個問題出嚟
不嬲我晏返佢都唔會打電話問我安全
平日食飯都係你有你食 我有我睇電話
依加覺得孝順父母根本係啲人對啲細路唔好
但係又想自己比細路養番，對自己好嘅不平等條約
如果有對等關係，根本唔洗特別講都會互相對大家好

如果佢地對你態度唔好 將來都可以對番同一個態度比佢地,
佢地由細到大養我 奶粉錢 住宿錢 手機錢 總之由細到大佢地比既野
會記住, 大過有能力還番比佢地 所以都係個句, 人點對我 我點對人,

巴打發生嘅同我好似

我無追post，如果有關政治事
係咪應該同父母攤開黎講清楚
追求民主唔係一味要人地撐黃
咁做同藍有咩分別

追求融和先係民主真理

唔洗開口埋口五毛，連登唔係一言堂
我支持黃唔洗同你證明

我個個都差唔多
中四個陣啊媽周不時攞老豆放櫃面啲錢唔出聲
直到我老豆出聲問我、我個妹同佢 佢都唔認
個時我同我個妹講就有錢攞 邊洗偷老豆錢用
老豆明知道都死都話係我 諗住用我逼我啊媽諗
點知我啊媽仲好意思話係我攞就認啦
結果老豆逼我跪咗成晚 我啊媽都唔理
第二日對腳企都企唔直 仲要照樣返學
後來佢地離婚 我啊媽就周不時問我「借」錢
仲爭人錢爭到收到信話會搞我兩姐妹
最後老豆廢時搞到我地 唯有幫我啊媽還錢
我啊媽搞到我大壓力到鬼剃頭到依家兩三年都未好返

佢哋根本唔識無罪假定，係唔係都屈咗先，唔認就打到認
利申兩老都淺藍深紅

好認同最後一句

係咪都係藍絲

仆街老豆賭錢賭到傻
欠落一條三十萬嘅數逼我做佢擔保人
仲有十萬要我幫佢借財仔
唔借就爆粗 養到你咁大乜乜物物
睬佢都戇鳩
搵咁多錢寧願拎啲錢去賭 都冇比過大學學費
憎佢憎到入骨

生完淨係要嚟出氣

我一定斷絕關係

話我曱甴抵撚死

屌我都試過
同男友去旅行，俾老豆問我係咪等錢洗要去學人做援交，話我cheap

請唔好再打「泥」，打翻「黎」/「嚟」

呢個CLS

保重

個朋友要入息meet到要求架

咁我調返轉 成日講野hurt到屋企人
我真係唔識珍識

我都試過唔只一次俾屋企人叫我做雞
中學拍拖俾屋企人發現
發現左之後再偷偷地見但又俾人發現左

然後佢地話
你係唔係無男人唔得啊？咁想要男人去做雞啦

快d幫佢啦

好細個好細個嗰陣 我諗未夠10歲
Art堂我有幅畫畀老師貼堂
我老豆:唔係呀話 咁核突都貼堂 ?
我:
仲有好多類似嘅嘢
不過呢單最深刻

邊有人會幫朋友做

我老母成日咁達我
on9
有呢啲咁嘅垃圾思想嘅人根本唔值得做到中產
仲要以為自己好有道理
信佢啲分析一成都死

有時有啲嘢無得點解，我理解

點解你咁蠢㗎，講極都唔明

小學記到依家仲記得

Hulk？

差唔多.....將個情緒爆出來
計時炸彈

我阿哥大我十二年，好唔生性。
高中個年，佢搞出左啲事令成個屋企都好大壓力同唔開心。父母幫佢執手尾，佢又唔感恩。
自己幫唔到父母，好重冇力感同時做左出氣袋。好小事都會俾阿媽罵一大餐，我就一直忍耐同盡量生生性性。
忍左兩年忍唔住反駁，俾父母屌我話唔體諒佢哋，做咩學阿哥咁激佢哋，係咪想激到佢哋去死((基本上將所有對阿哥既怨氣罵曬落我身上
之後個排我好抑鬱，日日鎖自己係房到喊又自殘
依加關係好返，因為自己睇化左。
但每次垃圾哥哥激親佢哋，佢哋就會搵我氹佢哋做樹洞。然後件垃圾生性少少就唔會理我，當我condom

爺爺過身我係美國飛返黎 我到香港打比屋企人
聽到爸爸話 好威咩 叫佢以後唔好返黎

細個鬧膠 比我講中死穴 叫我走 好野呀 青出於藍 勝於藍 你即刻同我走

兩年前鬧膠又係叫我搬

老母 係我細細個又係叫我以後唔好返黎

阿哥做親啲咩都係搵我黎鬧先
鬧完就話 咁我唔知呀嘛

近排我差啲比的士撞
我老母又話我 將自己放係危險位置
一句關心我有冇整親都冇

我而家同佢地扮fd

成日話我d汗味勁，擺個嫌棄樣出嚟，我心諗，汗味我控制到？成日叫我做運動，做完又嫌棄，想點？

我老母試過鍊我條勁，推我埋牆，點睇？

由細到大鬧我臭西 死爛hi
經常性我乜都無做過就咁做係度都可以突然搵野鬧我鬧唔停
發癲既時後攞刀話要砍我
係我啲朋友面前絲毫唔畀面我不停數臭我 試過係個fd面前com我一巴
攞我同其他親戚比 話邊個邊個每個月比幾多錢家用
基本上憎佢憎到入骨 但又無錢搬

細個(講緊小學個時)阿婆會偷塞一百蚊俾我
老母發現左會話: 你咁貪錢唔好去做雞?

又試過我同阿哥打交鬧交
佢將我晚晚攬住訓既熊仔剪開2,3節

已斷絕來往，祝佢早死

有年因為唔見暑期作業罰留堂，但係老師唔信，我講返我願意補做返都唔得，仲話我態度有問題，講咗啲好難聽嘅說話，仲喺屋企人面前加鹽加醋，屋企人選擇相信老師唔信我，果晚打咗我一身，而呢位老師從來未教過我，只係咁啱留堂果日係佢睇。

然後第二日有街外人交低我本暑期作業去校務處。

我都覺得自己係處理人際關係上有障礙

成日覺得自己唔夠好 配唔起人
所以一直都好努力好獨立
咩都自己摃起哂 唔敢接受人地嘅恩惠
好怕會欠左人地

係愛情方面總係比d會忽略自己嘅人吸引
但佢愈唔理我 我就愈clingy
對自己好個d對像反而無chemistry
好似自虐傾向咁

哩排開始睇d親子關係嘅心理書
話我地會傾向比同自己父母相似嘅對像吸引
就算唔係 我地都好大機會會複製父母嘅行為模式
書中有句：有人的一生被童年治癒，有人用一生去治癒童年

童年其實真係對一個人影響好大

一個家庭嘅關係根本唔可以用「錢」來做出發點

好恐怖... 父母對仔女影響好大 成日諗返對比佢對待 都會唔開心
最慘係而家都仲會有啲20歲中出迫住做爸爸 然後咩都唔掂 仲有情緒病 個小朋友嘅性格就比佢搞到扭曲曬了
醫院 可唔可以加個父母教育中心 生仔前後都要上堂
有情緒病嘅 要keep住睇下佢屋企情況

Push

我唔記得邊到聽過一句鬧父母
「生我出黎係副作用，你享受製造過程之麻」咁

我無你甘誇張 但真係吾開心囉

完全明白
根本做咩都彌補唔到
唔想再同佢講嘢

佢生得我出黎 養育我就係佢既責任 未有能力自己生活就一定要聽晒佢話？嗰啲叫扯線公仔 唔係叫仔女

生我出嚟

咁如果未夠秤出去做野, 同佢嘈, 佢一句食我既住我既, 連電話 著緊既衫都係我買既, 你夠18歲 唔鐘意咪依家即刻同我走 過18歲你走我冇責任架 咁可以點駁

但其實我真係唔明點解有d人 係可以發到老豆老母脾氣 可以關埋房門唔理父母, 我想咁做, 咁老豆老母一句ban埋黎, 食佢住佢乜都用緊佢既野, 唔爽就走, 可以點駁

岩 就算自己想盡力忘記 都係冇用 真係彌補唔到,

同意，老豆係我好細個就偷食，我吖媽日日係屋企喊又試過自殺，我都以為自己同健康家庭既人無乜分別，事實上慢慢發現我根本無家庭觀念 性格又孤僻

其實你好叻

我嗰時freelance 剪片/影相/拍片
平均兩萬幾一個月
但日日唔洗返工
除非wedding big day就要一早返
每日係屋企執相執片都係工作
但就聽住歌打下機休息時先搞
通常最有feel執係凌晨
所以真係似廢青 鬧咗我勁耐廢青
唱通街我個仔日日唔返工

多謝關心
但目前我都係想自己解決問題
好人一生平安

哇屌同我老母講嘅嘢exactly一樣

我朋友細個買盒朱古力 都老豆打同屌 但係佢老豆搵緊3-4萬一個月 但佢老豆拎哂黎賭

呢個post真係好黑暗

明明係老母佢自己做錯 但係又要屈落我度 仲要搞到比老竇用粗口鬧我

小學嘅時候班主任打電話嚟話我上堂好多嘢講又盛
嗰個垃圾唔鍾意我就喺度亂屈我
然後我老母又信個仆街班主任
但又唔信我講嘅事實
仲要話我講大話

細細個我喊嘅時候冇理到我
仲要係咁叫我收皮唔好喊
再唔係就打我
再唔係就特登校大啲電視機嘅聲

其實上面嘅留言 好多都係話父母係小朋友細細個嗰陣就對佢地好差

請問細細個嘅小朋友可以對父母做過d咩令到父母要咁對自己嘅仔女？

然後你聲稱冇追過post 但就一嘢就用你個個相對理論黎話人 冇睇前因後果 真係同五毛冇分別囉

當年都係搵朋友簽🤔

加一 驚自己唔識教 同埋啲賤種去到自己好停 唔想搞到下一代
諗到小朋友問自己點解唔同公公婆婆來往個時都唔知點答

斷送我踢波既前途，細個踢得好踢得叻，小學打校隊要小四先踢得既，但我小二已經比阿sir 拉入隊，點知阿媽拒絕。我一定會記成世。

早幾日同阿媽講起，佢話佢唔記得有咁既事，比佢吹撚漲。

離開咗我 從此同我陰陽相隔

呢個真
無論身邊人點樣讚我都好我都覺得係客套說話，覺得自己好無用，無咩好大嘅興趣或者特別嘅技能，好似咩都唔識咩都做唔好咁，其他人覺得我好活潑開朗有自信，但其實我好自卑，覺得自己好廢柴。
特別係經歷完細個社工唔係咁好嘅事之後，對身邊嘅人好無信心，覺得自己唔可以講曬啲嘢俾人聽，凡事都要留翻啲唔好講，如果唔係就會又俾人背叛。所以就算幾唔開心都會忍住，喺朋友面前扮到好活潑開朗樂觀咁，因為驚如果我展現出負面嘅一面佢地會離我而去

巴打/絲打 還好嗎？

我媽媽啱啱離開咗兩個月，雖然都會好掛住佢但係總算已經捱過咗之前以淚洗面嘅日子，我都決定咗會堅強落去

我明啊
人有唔開心嘅情緒會喊係正常，所以你如果想喊想發洩嘅都唔好忍住，直接做出黎可能反而會舒服啲
加油啊，如果想人聽你講嘢嘅有千萬連登仔大軍ready陪著你

好多謝你呀sweet死人咩衰鬼

咁界手真係有問題 絲打唔好再自殘身體

好多人都係同你一樣無錢搬出去

未夠十八歲玩大左個肚
相信係因為前一代思想唔主張落仔 先生左我出黎
小學初中咁上下時間親口同我講話
當初無諗住生我出黎
仲話自己當時因為大左肚比上代人趕左出門口

老母拎住毛巾話要勒死我
鬧我係狗 冇人性 好撚難聽嘅說話
鬧完我搵嘢裝水淋鳩我
屋企嘈交佢手揸生果刀 乜撚都唔諗就直接掟
驚到匿入房 佢拎菜刀劈鳩我房門

依家已經冇嘢 我大咗佢都唔敢再亂嚟
諗返起佢啲神情好撚恐怖
有時自己諗返都懷疑係咪真係發生過
點解可以咁癡線

高中個陣，因為就快要考DSE 壓力好大，三個月幾月無嚟M，好驚自己身體有咩問題，就同我媽講，諗住叫佢帶我去睇醫生，點知佢開口第一句：「你係咪同男仔發生咗性行為？」

但我個陣完全無拍拖，仲係處。聽到咁講，極度錯愕，唔識點應，因為無諗過佢會咁講，同埋係個下心死了。

當你向你最信任嘅人求助，但點知佢咁樣睇你，個種感覺真係好難受⋯⋯自此之後，我無再同我媽講過心事 同埋個刻，反叛嘅種子就係度萌芽。上到大學，有兩年玩到癲左，每個禮拜都落LKF，唔介意同人ONS，其中一個原因係覺「反正最信任都係咁睇我。」

有一句說話講得好好，「幸運的人，用童年治癒一生；不幸的人，用一生治癒童年。」

其實我覺得人生所有嘅嘢，性格、價值觀、決定，都係來自於原生家庭嘅影響。

利申：好鍾意小朋友，有一日深思，原來係覺得個小朋友係細個嘅我，無人幫我、照顧我。希望藉著對小朋友好，去慰藉自己的童年

父母對自己既唔好，會令自己記得唔可以咁對自己既小朋友

其實真係唔明點解父母會對個女講得出呢d咁侮辱嘅說話。。

只在乎結果，唔在乎過程。
我成績係點佢唔理，但會要我係大學畢業。
點樣畢業、讀咩佢唔理，但想我搵到錢。

唔係巴乜真係咁似咩
好似？你都一樣有咁嘅經歷？

講真 我寧願做孤兒 反正老豆老母都唔錫自己

係⋯⋯⋯
而且，反而屋企人以外嘅其他人，都從來冇對我講野咁難聽、咁有侮辱性。我聽過最難聽、最侮辱我嘅說話，都係出自於佢把口。

如果。父母都可以選擇。你話咁幾好。

我講嘅野，都係我媽做嘅。
但係。同我爸比，我媽已經算係好好。

我爸，先係真正嘅人渣垃圾。

嗯⋯
我都希望有朝一日，
我可以堅強到，佢講嘅野唔會再對我造成影響⋯

真心似 咁個頭落水嗰下真係心刻

顏射佢...

三個月冇黎m 正常反應都係應該有咗啦
而家唔係講緊遲幾日或幾個禮拜

會唔會係你諗多咗

屈我偷佢野然後打柒我

呢幾年我同佢講野可能唔過10句

好慘

入咗間band 1中學之後俾個仆街欺凌，老師打電話講我俾人打，之後老豆只係話我抵死

讀書唔夠錢洗，冇錢食飯，半夜都要做網店，俾人鬧我唔生性，日頭放學就返老麥，我身體一向都唔好，自始之後仲衰多穫

我拍咁多次拖，兩老都冇尊重過我女朋友，逼趕人出門口，原本我打機都可以去打下比賽咁，結果俾佢逼我返地盤整親隻手，嗰時我有第二份工做緊，根本唔夠瞓

依家就話供我讀書，當初中學我壓力大到仆街兼冇過一個正常生活，讀唔到U淨係可以讀Asso，讀讀下就話叫我自己搞掂，上個sem日日做到半夜，淨係俾佢喺度屌我嘈住佢瞓同夜返，冇諗過我要搏

依家幾個月出去做First-aider，就嚟俾佢趕我出門口

老實講，我有個仔一定唔會咁樣。
要問係邊個整，但如果係問到你家姐個仔整。
咪唔出聲，當冇事。當然唔會話佢
但一定唔會罵無辜的人

呢句真心kai
咁鐘意中國唔番上去？ 係都要留係香港

欺善怕惡藍絲特點黎

呢啲人生仔女只係為咗有人養老
根本就唔係真心鍾意小朋友所以唔當佢哋係人

係⋯
我嗰陣得小學二、三年級，
其他野好多都已經冇乜印象，
但係，呢一樣，一直喺個腦記到而家

好難得竟然有人都曾經同我一樣⋯
你又係細細個嘅時候？因為咩事？

唔鬧得家姐個仔, 同鬧自己個仔有乜撚野關係
個相機跌左落地下就一定要鬧人嫁咩?! 乜撚野道理

冇
由細到大到佢地都冇乜交流

試過有次佢將俾老豆嘅幾千蚊擺左去第二個位置，然後唔記得左，跟住就屈我偷，係咁打我又話要趕我出去又剩，我講咩做咩佢都唔信
最後過左無耐佢自己搵翻出來
一句嘢都無同我講過
一句sorry都無
到而家都無
我記到而家

大過左送佢地番大灣區養老就啱

睇過仔換衫
咩世界

掉返轉問
發生咁多事既巴絲
係咪都住公屋低收入家庭

有咁既父母
一定移民走，你地係大灣區靠黨養啦

直通40樓

條勁

頸 sor

每天都要陪睇Cctvb news

細細個小學考試成績差，老母嬲撚到將個書櫃入面啲老夫子全部抌晒出門口，仲要除晒我啲衫褲推我出門口

仲記得嗰陣時細細個唔知點算好，全裸咁樣企咗係屋企門口淨係識喊，好彩老豆開返門俾我入嚟同埋幫我執返啲漫畫返屋

估唔到呢件事竟然冇對我造成啲咩好大嘅心理創傷，但係宜家大個咗回想返起呢件事我就發誓一定要呢個仆街大陸婆不得好死

係 重要中學 可能佢地壓力好大 錢 老豆又有第二第三個 嗰陣時真係俾佢搞到成身濕曬冬天又用皮帶打。。。 唉
我覺得呢啲真係會一世都記得

依加你同佢地關係點。。

咁你係呀

殺撚死你老竇啦

細個會好hurt
大個覺得好L煩
好好地講嘢叫人係唔得嘅
申利：啱啱唔返屋企食飯同佢講佢即刻鬧臭x

做我條女啦我返工供你讀書

連登第n屆鬥慘大會

我都擺低其中一單
4歲到因唔食飯，比老母打比老母屌，之後反鎖自己入廁所，老母渣菜刀攝門底想斬尻我
最後家姐報警，首先坐警車返差館，之後係差館尻坐左陣，好記得一個噴到我成臉口水既差婆請左我食餅（依加先醒起我入差館原來係咁入）。
之後我就訓左醫院成個星期，好記得有一日比成堆護士醫生圍住影相，成個patpat比佢影左，果排發現醫院既飯好食過老母煮既
仲識左個女仔，不過佢早出院
發覺自己都幾on9仔，果陣個老母咁對我出院後我都無嬲佢，呢個例子應該同依加差佬尻射tg我都唔太feel到件事係好嚴重一樣

呀係，呢單野發生後我就無出比人打

我暗自發誓，只要佢一失去自理能力就掉佢去CHEAP雞老人院
直至死亡

希望呢度所有經歷過屋企人暴力過既巴絲
早日走出陰影
離開佢地係唔會受良心責備
靠自己重新開始
呢度永遠陪伴你地

一有錢就日日去飲茶，朝朝百幾蚊
月中就使晒份家姐比果份家用（9k for 3人家庭)
然後問我攞，而我仲未讀完書
成日話食野冇罪，冇得慳
洗腳唔mat腳

另一模式就係扮女仔響度叫我「x哥仔～我好愛你呀～」細個果陣仲會響我地訓緊果陣摸大腿，性騷擾我地
一屌柒佢就會話「玩下姐」
然後就會屌番我地大聲同佢講野係咪想隔離屋都知

我覺得我同家姐日日好似教緊女
最hurt就係佢果種完全唔識諗
永遠銀行得十幾蚊存款都冇問題既態度
一到月尾就好撚辛苦，但好在都叫入到大學專科叫做餓唔死

好明白 成撚日話冇得慳 養大你地好辛苦 咁大個人一啲錢都冇儲開

巴打你依家大聲屌返佢，同佢講
我唔鬧你唔通鬧你家姐呀？

有時都好羨慕人地有正常老母
唔好話去到比錢仔女 只要唔大洗已經好好

識諗都好 唔好下下咁短視

老母話我做雞貼錢上大床

唉⋯辛苦喇⋯⋯⋯
咁冬天淋濕，同埋用皮帶打，我就冇嘅⋯

一個冇任何聯絡，另一個就仲會正常溝通
你呢？

偏心到我覺得自己唔係親生

每次賭錢輸咗就打我 由細打到大 最嚴重打到差啲要入醫院 有次仲一把生果刀順手就插落我手臂

中三就要我出去做兼職 比經理性騷擾 同佢講 佢怪返我轉頭問我係咪搞三搞四 叫我唔好再煩佢

到依家 每次搵我 都係要錢 從來無關心過我

自父母離婚後，我阿媽就唔畀錢我生活。

自己仲讀緊書，嗰陣時唯有靠暑假打工賺到啲錢勉強夠生活。

但係去到一個地步真係頂唔順只好有問我老豆攞，之後就發現原來我老豆畀嗰啲膳養費一直都包畀我嘅生活費，佢半年以嚟全部自己吞曬。

同埋發現當初我交學費嘅時候原本我老豆畀咗一萬蚊我點知佢同我講得八千蚊叫我自己貼埋其他學費，嗰次係佢我第一次發現佢食我夾棍。

之後我就發現有好多次唔同嘅地方佢都有偷偷地報細數或者唔同我講攞咗啲錢自己用。

但佢一開始同我講話屋企好窮，成日叫我攞啲錢去幫補家計，嗰陣時我真係信佢畀錢佢處理啲家庭雜務。

依家我先發現我窮到閪咁撚樣原來係因為佢攞曬啲錢去買佢自己啲補品呀化妝品，再唔係就將啲多餘錢收埋曬，有都唔撚畀我用。

我依家讀到第二年，第一個學期問親戚借咗一萬蚊勉強交到學費，而家第二學期等緊政府批資助，如果唔批直接唔撚使讀。

絲打你要好好保護自己！

岩岩出完院 多謝大家 有事真係要搵社工 醫生傾

點解唔讀呀？

如果資助唔批我冇錢讀啊

琴晚俾屋企班深藍福建佬發現我去lkf發夢 然後佢地鎖咗屋企門口 唔俾我返屋企
利申:凌晨4點

咁你想唔想讀落去呀？

我都係讀緊第2年 學資個邊都唔批
我自己博命反pt揾錢同問fd借左小小交學費
(學校有得延遲交，我遲交)
係真係好辛苦 暑假個陣幾乎日日反工先夠錢交
唔係要教訓你
係覺得宜架辛苦小小讀幾年書好過以後辛苦一世
香港地係餓唔死嘅 但我好想脫窮 過d好嘅生活

咁你依家同佢關係點講真我屋企有過少少事 我都己經覺得好影響

我有一排病咗 好辛苦 夜晚喊嘈到佢訓覺 佢叫我跳樓死 由細到大都聽慣阻住地球轉 垃圾呢啲嘢 我同我阿妹都冇感覺嚕

有時候會諗如果唔係你揾緊錢養屋企 你死撚咗對我都冇影響

一個自殺
一個走佬
導致我一顆強韌既心
今日11月2！遮打見！

睇完呢個post好明白之前個絲打趁佢老豆老母訓左每人捅一刀再用唔知咩氣體自殺

已經搬左出黎住，米真係命都無 無乜交流，只係多謝佢幫我交學費

唔好因為大人既錯
而糟蹋左自己

加一

佢地同我講愛我 為我好

而家仲洗唔洗同屋企人住呀

最近嘅事，我問佢讀咁多書做咩同街邊d 的士佬一樣
佢話要改遺產受益人
我話話之捐晒去公益金
佢話親子關係都係利益關係，佢老咗有求於我我會唔會幫手

佢地吵離婚 爸第一句就話唔要我 當時我8/9歲 俾唔到反應
但十倍震撼過佢平時罵我 做雞都不如

d父母見你成日用電腦同手機就話你掛住玩，根本係做緊公事

Thanks

有時好羨慕d屋企人受過教育，成屋黃絲，做咩都融融洽洽，有咩問題嘅就拎出嚟傾

不過呢，一個好嘅屋企人，就好似一個好嘅朋友咁，可遇不可求

「我前世都唔知做咗啲咩生咗個咁嘅女出嚟」「我屋企竟然會有個暴徒」「幾時睇精神科？」
點解你要不停咁指責我、言語攻擊我，而唔會因為你個女願意為咗自由同公義企出嚟而感到自豪？

呢啲就係命運黎嘅，你嘅命注定係咁，跟住落黎嘅人生就要睇你有點樣嘅運

以前老母唔知因為乜原因情緒非常唔穩 又有妄想傾向 （嗰陣真心懷疑佢有精神病）成日話啲路人對佢心懷不軌 妒忌佢 跟住周圍係度鬧人 又成日覺得我同我呀哥偷佢啲嘢 有誣陷我地想殺左佢 所以當佢發脾氣嗰陣就成日打我地 又攞菜刀威脅我地 同埋整爛灑我地最鍾意嘅嘢 有次打到我呀哥個口爆灑血都冇停 我就係隔離係咁喊 最後仲趕左我地兩個走 第二日返學都要著長衫遮住啲傷痕 唔想俾人見到
佢同我老豆關係非常差 自我出世起就分床訓（我一路以為係常態直到我後來問我啲同學我先知夫妻一起訓先係正常） 佢地成日鬧交 日日都話離婚 最勁個次係佢地兩個互相扔刀扔雜物 兩個都傷灑 警察都上埋黎帶左佢兩個走 跟著有個社工（個社工不嬲跟開佢地依個case）係度睇住我同我呀哥
最hurt我個次係係佢生日個日 我用灑自己嘅零用錢去買左條鏈同整左張好靚嘅生日卡比佢（小學嗰陣冇咩錢） 跟住個日唔知佢又因為咩發脾氣 就係我面前剪爛灑條鏈同張卡跟住扔返俾我 又剪爛灑我套校服同我個書包 仲用把菜刀割開左我唯一一隻公仔個肚 個晚我喊左勁耐 而依件事對我影響都幾深遠下 佢令我對感情產生恐懼 唔想再付出咁多野 反正原來感情係可以任意糟蹋
雖然佢依家已經冇再咁對我 態度亦好左好多 但係我個心某一部分都釋懷唔到 有時夜晚望返自己隻手嘅疤痕都會諗起返以前嘅嘢 就係因為佢 我份人變到好多疑 同埋好封閉 我從來唔會講我細個嘅嘢講俾人聽
反正冇人明 講黎做乜 而佢到死個日都唔會知佢生日個日做嘅嘢hurt得我幾深

話我係屋企既負累

我爸媽因爲15歲搞大左肚既細妹趕我走
限我2小時執曬房既野走 要交鎖匙
唔講以為係我搞大佢個肚

會捱到出頭嫁樓主！
唔好灰心！

慢性言語暴力

日日侮辱你 要你順從佢嘅習慣 諗嘢極負面 一言不合就話人地唔明 話人地錯 其實自己思想極端 不斷想改變你習慣 傾傾下計又可以忽然鬧你 細個會虐打你 去到大個就言語恐嚇會打死你 日日同呢啲人住真係好壓抑 佢仲係深藍

仲一齊住緊嘅 但係其中一個就冇乜講嘢囉連同一個空間就覺得好尷尬 另外一個都正常溝通 我哋好似差唔多

咁多巴絲對住啲痴撚線父母可以頂到咁大個真係好犀利

老豆：「我地要離婚都係因為你」
老母屈我偷野加當我有精神病:「我真係好驚佢」

雖然我唔係你邊個
但我想同你講 唔係你錯
父母既錯永遠唔係你既錯
佢地做錯咗 唔應該你去承受痛苦

依家住緊hall

唔係自己 係我朋友
佢老母話：「你d錢洗得咁快嘅 攞咗去落仔啊？」

話我一事無成喎
Fg搵我同啲做左十年野廿萬一個月的人比
見到啲娛樂圈女明星比人包億億聲就話
我個女值成億就發達
即使果啲男人有老婆 即使果啲男人永遠唔會娶你
即使果啲男人當你係雞

其實我由細都好勤力咁讀書攞幾條A入三大
只係無揀啲好有錢途的工
成世人咁辛苦咁努力違反自己意願做好每一件事
到頭來得一句一事無成
邊個邊個賺幾多幾多
先驚覺一直以來咁辛苦自己原來係晒氣

Aleve問佢地攞錢補習都要俾說話我聽
而家就話 你可以攞獎學金讀劍橋呀
真係好笑喎，先唔好講貧窮限制我的想像，我由細到大認知嘅係「唔好諗住去外國讀書，屋企唔會有錢供你」，獎學金話攞就攞？你可以攞獎學金係咪難聽過粗口？咁點解你地唔去選總統？
生仔唔使養 下下等佢自己救自己 仲要講呢啲不負責任說話
呢個世界咁多天跌落嚟一個天才兒童仲要中正你個仔你個女？
唔係天才就怪佢蠢怪佢唔夠人叻羨慕呢個果個，唔通我生成係咁我又有得揀？
由細到大讀書讀書讀書，佢地叫我讀乜我讀乜，做乜我做乜，最後大個搵唔夠人多錢就一事無成
其實佢地只係想要一棵搖錢樹
佢地只係想生隻金蛋
當發現種左咁耐果棵樹唔識生錢，就無利用價值了

你真係好堅強，佩服你

我以前每年嘅生日願望都係希望佢地離婚 從此寄居係我阿婆屋企 遠離我呀媽 不過因為一件事我依家過返正常嘅生活啦 只不過從此大家冇再提起過往嘅嘢 話者可能佢已經唔記得左......

所以我都無諗過要小朋友，廢事生出黎受罪。都唔知啲仆街基因會唔會下一代爆發

佢哋話
俾佢哋有得讀書
一定讀到醫
唻暗示我 讀唔成書 搵唔到錢

係，讀到書皇帝都有得做啦
咁我又可唔可以話，俾我換過對父母，我攞埋諾貝爾？

啲咁樣嘅父母，到而家仲晌度情感勒索
我見到佢地聽到佢地把聲都覺得煩
莫講話我由細到大為讀書犧牲左幾多野
為我生成咁樣受幾多委屈
佢兩個搞成我咁，到頭來兩個始作俑者仲學人批判我呢樣果樣
呢啲人學咩人做父母
一日話養大一個小朋友點辛苦點辛苦，養到我咁樣唔通我唔辛苦？

無得揀，我得番收埋自己所有負面感情前進或者停濟不前重蹈佢地嘅覆轍呢兩個選擇
唔係我堅強 只係堅強係我唯一選擇
我真係無得揀

不過人大咗習慣咗扮正面 久而久之都變得豁達咗咁解

希望你認識到陪伴你嘅伴侶

咁都好d
將來搵到錢就可以離開屋企
唔同佢地住
唔再受佢地影響

同我講唔會離開我結果敵不過癌魔走左 呃我嘅

仲要進一步將責任推晌你度
話你攞獎學金咪唔使佢地出錢囉
連基本學費都要推落我地身上
叫我地去攞獎學金
跳樓就易啲
仲要期望你係神童
唔使出錢養唔使出錢教自然長成的金蛋最好

小學有次默書好差 佢好嬲 鬧完我然後冷戰
成個星期冇同我講過野當我透明 道歉都唔so我
我日日係到背下次嘅默書

中五有晚除曬衫要沖涼 佢突然打開門（平時唔比我鎖廁所門）
係門大開嘅情況之下 不停鬧不停鬧 記得係錢銀問題
唔比沖涼又唔比關門 我全身赤裸地企係到比佢鬧
一邊擔心有人行過 一邊覺得個刻自尊心為零

小學我駁左一句嘴 我後父一嬲 拎煙灰缸擲我頭
佢講左句唔好咁做就算

由細到大屋企人都好少係屋企
小學零用已經幾百一星期 因為我餐餐都要外食

其實物質上對我已經好好 我好感恩
只係想愛我嘅時候會好關心 心情唔好又會好燥 我做咩都唔啱咁 好情緒化
我根本唔知我應該幾時乞求下啲愛 幾時走開
然後就變得對佢嘅關心都好麻木 唔識嗲 態度好疏離
比佢話過冷血

最近可能大左 兩老脾氣都穩定左少少
我習慣性輕微自殘
最後仲曲折地訓左一晚精神科件事令佢哋呢排好關心我咁 但我已經唔識點回應 又覺得好唔自在
我都想做個直率可愛識嗲人會依賴人嘅女

我反而覺得自己好HURT父母

郁啲就叫我去死 成日叫我即刻開窗跳落去

究竟係咩心態 真係想你死？

做個冷血既女都冇咩唔好 起碼唔咁會咁易受傷

唔知佢係講慣左定點啦 總之一鬧交講多兩句就叫我快啲去死 叫我最好就即刻開窗跳落去

佢地一早已經離左婚
但我好細個唔知
到十幾歲有次搵信見到離婚文件
先知道一直以黎既生活係咩一回事
例如 媽咪去左加拿大五年 要同唔識既姨姨食飯....etc

咁都忍到？

同屋企人出櫃
我呀媽話如果我係基 佢會自殺
好hurt

我獨生
父母係我最信任嘅人
冇諗過原來一直以來嘅幸福都係假嘅
細個都唔識諗
淨係覺得好似俾人呃左咁多年

當然而家諗返轉頭冇嘢
但係我依世都會記得
細個見到份文件係屋企自己喊左一個下晝

係心理創傷

佢跟本就知唔係你做啦
你老豆都on9自己唔方便鬧家姐個仔
都識叫自己家姐教仔啦

今日記得戴口罩阿 空氣唔好

無問過我 就生o左我出嚟

日日戴定

我完全理解唔到付出型同被虐型人格係咩心態
我自己遇到呢d事一定會反抗
你似係驚左所以先令自己接受呢一切
但係其實你開心就好
我淨係覺得咁好sad

我都唔知自己點解會咁...

你做錯d咩

Sor 唔小心太負
你真係唔搵到full time 就搬出去住 繼續受佢地氣？

老豆細個教我「做人要負責任」，大個咗佢鬧架就會講「其實同你老母搞完嘢冇諗過要生你」、「我好後悔有你呢個不孝子」，每次聽完個心都啦舒服咗好耐，可能真係好hurt

*好唔舒服

校服俾盡咪百幾蚊 俾翻佢囉

唔係呢百幾蚊既問題
係屋企人拎到個錢字出黎覺得自己大曬

好野 痴線婆死咗

單親家庭先係最hurt唔好咁天真

唔怕得罪講
成人話自己個女做雞果d係咪以己度人?

同家父一撚樣

死要面，冇辦法理性溝通，永遠覺得問題唔係自己身上

呢種父母根本冇辦法理性溝通，覺得自己啱曬

如果畀返百幾蚊，就會改為鬧做咩頂撞佢哋

個因就喺好多人生咗仔又唔識教

好可惜，唔喺樣樣野都相對嘅，只要佢心情唔好，佢都可以隨時走黎打你。你真喺好撚on9.

吊 咁撚似我爸
又係掉我倉鼠（一個星期得2、3蚊零用錢儲錢買）話臭又阻路，又話屋企係佢名係佢既，得閒無事掉人野
仲要從細到大都驚我俾人賣去做雞，又叫我搵個有錢既隨便嫁左去

只要有錢就得

哩d大個搵到錢都要扮窮唔好益佢地
家用頂多500

起特別日子所造成既傷害特別大
往後好易聯想番

好事黎
佢對你衰先越有藉口去反駁返無論點樣既有父母，做仔女都要考順呢啲on9想法

人一出世就是不自由
先有父母 家庭觀念重既人甚至連親戚都可以影響 改變你既人生

父母對你差既 做仔女既先重新獲得人生第一次既自由
唔需要受制於家庭原因而無法實現自己想做既事
初頭你覺得無左經濟支援或者居住環境
但捱過去之後諗下到底重新獲得既自由值唔值得呢份代價

有好多明明唔鍾意父母既仔女
但又未到完全反面
當父母變成老人家後
諗下要花幾多既力氣去照顧佢地
而一早反左面既你就完全唔需要理會呢回事 可以快活地生活

你好好彩
我有個仆街老母不單止 我之前有個男朋友飛我仲要話因為我唔孝順我老母

睇到好撚心酸

叫我快啲嫁出去

出街返黎佢問起我同邊個出街
我話男朋友 佢就會話我出去做雞 又話我cheap
其實我都係出個街姐
依加我都好少再話我同男朋友出街

細個想試下一路飲湯一路痾尿會點
我阿媽就以為我拎碗湯入廁所倒
唔信我解釋罵到我有啲對大人失去信任

啱啱同女友一齊嗰陣佢丫媽都有咁講
話佢送外賣送到上門衰過雞
嗰陣我病到仆街佢買嘢俾我食啫
洗唔洗咁撚樣講嘢

反抗一次堅嘅佢哋先會知驚知你其實都係人其實有感覺
利：同丫媽打過一次大交

I know that feeling

如果絲你同父母關係太差想離開屋企，可以試下同社工apply 宿舍，唔洗錢架！